未來奶奶禁止婚後給家用娘家 懷孕4個月準新娘拒嫁獨力養B︰我高攀不上

結婚本來是開心事，但到雙方家長見面傾婚事時才發現問題，又如何處理才好。一名懷孕4個月的台灣女網民準備與男友結婚，可是男友的媽媽開出苛刻條件，包括每月需給男方父母各2萬元台幣（約5千港元），又不准她婚後拿錢給父母。女網民難頂對方氣焰，不但拒婚，還決定與男友分手，要獨力養育BB。
女網民於Facebook專頁「靠北男友」表示，她與男友拍拖2年，現時懷孕4個月，有結婚的打算，並安排雙方家長見面吃飯商量婚事。男友為獨子，出生小康之家，父母都是公務員。至於女網民的父母則是踏實的務農夫婦，對女兒的婚事沒意見，聘禮也只看心意，她說父母「只希望我嫁過去對方能好好照顧我」。
可是準奶奶卻開出以下令人咋舌的條件，她不得不反面︰
"過年過節我要留在他們家幫忙，初二可以回娘家一天"
"我每個月要給他們孝親費，一個人兩萬（台幣）"
"不要往娘家給錢，嫁到他家就是他們的家人"
準奶奶還要求她的房子要跟男友共同持有，但女網民本來已有樓要付貸款。一連串的苛刻條件令她冒火，她直接拿起手袋走人，並表示︰
"您這麼尊貴的家庭，我高攀不上，我也不可能嫁了老公不認父母。"
她的父母在旁勸說，而男友竟說「他們是我爸媽，你就不能讓步嗎」，她只能回應男友「你是爸媽養大的，我也是，你以為我吸空氣長大的是不是。」之後，她索性與男友分手，認為既然自己有工作、有樓、有車，絕對有能力獨力養育孩子。父母請她再三考慮孩子，她告訴父母︰
"你們種水果、耕田、養牛，辛辛苦苦把我拉拔大，如果我為愛沖昏頭真的還要嫁，我直接去人道毀滅算了。"

蕩婦亂咁畀人中出

若然屬實，最仆街嘅一定係個男人
竟然支持老竇老母啲咁戇鳩嘅決策

無錢又要比人中出
仲有個仔一定無得判比你啦

個引言好有晴報feel

幾時俾我瘋狂中出出

不嬲話揼大左個肚
主動權就係男方
有本事咪做單親媽媽
個仔又可以搵第二個
爽yy

香港男人真係好好仔

頭幾個cmt....連登仔眼中只有俾人中出

有骨氣

婚都未結爭乜撫養權

大住肚講價，的確有D難。

唔係太信, 大把台灣後生仔一個月人工都無4萬台幣, 有無可能要求4萬家用

香港係調轉
未來外母獅子開大口

唔係台妹麻煩
調轉咁諗
叫男人只可以俾錢女家 個仔跟女家姓 過時過節唔準返屋企過
應該冇人可以接受到

條女應該係高薪一族

仲有錢買樓
內文話佢供緊樓

連登仔點會識咁諗

同入贅有咩分別，入贅起碼唔撚洗做岳父俾埋錢你，而家仲要你出糧俾家用女家?

條女自己有錢有樓，駛鬼睇人面色做人，佢識唔識分莊閒呀

咩年代 男家仲用呢啲諗法

而家講話女人又要生仔 個仔跟男家姓
又只可以俾錢男家
有咩分別？ 只係男女調轉咋喎

無錯

女方有錢有樓

咁我呢件事又冇話支持男方。

幾多個月開始落唔到？
係我一定唔會比呢家賤人有後

抵俾女神食住撚狗

真呀男方家人咁撚閪
萬一第日返黎話要搶返個小朋友點算 台灣好撚興告人拐鳩左佢粒孫

想佢絕後就應該閹咗條仔
如果唔係佢依然可以中出第二個幫佢生仔
同埋落仔要辛苦自己

條女有車有樓可以自給自足 唔洗靠男人
生落嚟比佢屋企兩老抱下孫都好吖

香港法例好歧視男人，未結係無得爭個仔

過年過節我要留在他們家幫忙，初二可以回娘家一天
咩料，去邊要你批准

當正條女生仔工具+奴隸

去墮胎再寄返條屍比男家啦屌

連登真係多智障 好難想像香港未來係呢班人 on9到咁都夠膽出聲留言

華裔廢老係咁

呢D女人 娶得過

台男大把媽寶 (裙腳仔)

屌，宜家男方咪就係要佢畀錢畀樓，有錢有樓但唔肯畀出嚟就算億萬富翁都唔撚關事啦

篇文唔係話佢有錢咩 係佢老竇老母冇錢咋嘛

唔孝順父母都係人渣 男方去食屎啦

講到成個世界淨係得你一個女人咁

係咁㗎啦，頭幾個comment顯示部分child登仔智力有問題
特登衝出黎柒 肉撚酸

台灣係大男人主義社會
咩都要順從男方決定

過氣未來奶奶諗住有左仲唔食硬你，點知人地咁有骨氣，而家個孫無埋囉

落左個仔算啦

未結都有得爭先係新聞wow

最後個句「我直接去人道毀滅算了」

女咪當借種生仔
自己養得起點解要委屈自己
男家正食屎狗

好似有個法官話精子係送俾個女人嘅禮物，要打邊有得爭

台灣依家都仲係好多呢種思想嘅老女人
當年嫁人點比奶奶虐待
依家就照樣copy 虐待個新抱
又要話 當年我咪又係咁 乜乜柒柒

比起單新聞，頭幾個comment 更令人髮指

之前唔知睇過邊單新聞話精液係當送畀條友既禮品?

呢個post可以抄底曬班正宗連登仔個名

望完留言 班人真係當所有女都係雞

台灣的傳統觀念思維仲勁過香港好多
同埋台灣迷信程度係好嚴重

特別係南部地區

如果我係個女
我會同佢講比孝親費，一個人兩萬（台幣） OK
咁你個仔比返我10萬, 再比我父母各5萬囉
你個仔一個月搵幾錢, 平時冇比孝親費你地咩?

柒左就縮返入老母個閪到啦

條女咁有錢，有層樓自己供緊，男方父母憑咩開條件？
條女自己養得起個細路有餘啦

欣賞個台妹

台妹真係好撚淫底

公務員裙腳仔

佢有錢喎

又block幾件on9仔

如果係講緊老公畀既家用唔拎得返娘家都合理
但如果係條女自己搵既錢都唔拎得返娘家又真係幾唔合理

男個邊真係痴痴地

女家獅子開大口聽得多
男家真係第一次聽

利申 邊邊開大口都要仆街死，兩個人拍拖關你地撚事喺度乘機搵一筆

我有記得有個比喻
有個男同法官講，我入個銀仔落汽水機到，部機搞完一大輪跟住出罐汽水俾我

咁罐汽水到底係歸我定歸汽水機

想要個仔就一早結婚先中出人啦

算鳩數啦 班毒撚可能手都未拖過 咪又係鳩up
叫佢地返去打飛機算啦

到時個仔出世，老豆個欄寫隔離屋老黃你都吹個老母唔漲

由個男話就下他屋企人個下都可以分手，結左都會離

唔准你話你老母

台灣有9成都係群腳仔

比人中出係冇咩話事權

個比喻錯到離曬罩，入銀仔出可樂係好簡單既購物，氣水機只係個媒介將人手收錢再比可樂你既手續自動化。
除非條友可以射精落任可地方都有個仔走出來先可以咁講

睇左頭幾個留言，哥幾個真係唔死都無用。

連登D 毒L 真係好恐怖

弱智 又唔結婚又要大肚
一開始做好安全 依家只係單身
依家變單親媽媽

佢地有撚女咩
成世打飛機咋

呢個post入面某d連登仔思想真係

可能我太認真, 點睇篇文都係充滿疑點:
用"男方小康女方務農"黎突顯雙方家庭差距, 女方家庭都唔方係種高價值水果同養貴牛既富農, 而台灣D窮農點樣死慳死抵最多畀到個女讀大學既學費已經好叻
當條女係叻到由細到大拎全額獎學金入神科出黎第一年就百萬年薪果D資優生, 個女仔咁孝順都應該會畀唔少家用改善自己屋企環境啦, 咁層樓首期係點黎?
如果個女仔係好有人生規劃, 一開始出黎做野就可以兼顧到一方面可以畀到一筆可觀既家用一方面又慳到儲到首期買樓, 佢都好有恆心毅力下, 但又點解釋會咁樣慳到首期黎買樓既人會樓都未供完就買車?
即係要說服我信一個咁有腦﹑孝順﹑有人生規劃﹑有恆心毅力既女人識左條仔年幾都唔摸唔清條仔有幾ON9仲要ON9到畀呢個ON9仔中出大肚成4個月先同人地父母傾自己之後既人生規劃仲要傾唔成夠膽到係台灣呢個上網屌下人都要賠幾萬既地方口出惡言恐嚇要閹個ON9仔......

唔識睇字？ 條女自己有車有樓wor

好撚假
啲咁既條件點會有人答應
如果係真既
應該係條仆街仔想唔負責任
夾埋老豆老母激走條女

有骨氣

同時亦證明到某啲連登仔仇女仇到幾無腦

自己去靠北男友到研究啦
個post 3月3號 嘅
仲有個補充版3月4號
可以解答你啲疑問

某啲連登仔一見到所有男女關係都淨係聯想到雞/中出/屌西

正傳

補充

條仔原來係牙醫 唔怪得屋企咁撚臭串啦 九成諗住條女養唔到咪唔客氣 點知條女又搵到錢

都應該係咁

正男人正廢J , 抵飛la

topick同晴報咪都係經濟日報
啲稿都係嗰班人寫之嘛

痴撚線 你邊撚個呀 要我出定用畀你 但係唔出畀自己老母？

做得人老母就咪撚咁痴線啦，條仔咁都受，咁結完咪仲有成世受？

生撚完自己養好鳩過

香港每年都有人幾千萬咁俾人用中聯辦個名昆上報

嫁個裙腳仔 唔死一世窮

好心你啦 比人中出左
自己囉黎 仲以為自己好型
不過果個男人都唔係咩好人 嫁比佢遲早當你工人咁洗

最緊要教個仔一世都唔好認個男人做老豆

條仔就正
中出即飛

台灣啲婆媳關係好恐怖

條女有錢過條仔啦?
唔係話台仔平均人工好撚UN咩
一個月搵都係HKD7~8K左右咋
男家父母仲叫條女一口氣HKD 1皮個個月養佢兩隻廢老
又唔准佢比錢外家
食撚埋間屋(係唔係間屋本身都係女供開
真係唔撚識分莊閒
而家柒到結唔成婚，孫都冇埋
抵撚死D廢老咁貪心

似係個男仔想飛左佢,搵個阿媽做醜人

條女係咁有錢，定用都比HKD1皮既話
月入可能3~4皮HKD 一個月?
如果咁既銀碼響台灣都好撚富貴啦
駛撚做奴隸
單親老母再貼錢養男寵都仲得

好多地方讀大學同買樓都唔係香港咁難
佢自己要有能力
但唔駛拎晒獎學金讀神科先有書讀買到樓

台灣嚟講基本上係人都大學畢業
一年學費公立萬5左右私立都唔駛3萬
而台北以外嘅樓係相當平
以筆者娘家台中嚟講樓價平均大概只係千3蚊一呎左右

條女有錢嫁死on9仔，成班都毒撚思想就死撚左去啦

咁就仲仆街啦
有錢都唔比家用
點解要娶你

咁點解要比家用男家父母又唔比得自己父母
過時過節又唔比返去
嫁過黎坐監啊

自己自力更生到仲洗睇你面色

佢唔想落仔啫
本身對情侶係有意拉埋天窗，依家係男方屋企人痴撚線，仲要個男人做裙腳仔

傻閪憑咩野要我剩係比你老豆老母 ? 仲要剩係初2先比返去?

點同，外母嘅話，男方仲有得揀，
呢單係女友未婚大左肚，男方覺得佢無得揀所以食住佢，提出苛刻條件想壓榨佢

你真係人如其名

我會寧願落左佢，去借啲高智商人士嘅精子好過

咪好似金庸修訂版咁多左少少背景補充, 一樣有解釋唔到既點
阿孝女連升左職成年都唔同老豆老母講都算, 你又想畀家用, 兩老唔收, 咁你話升左職加左人工唔係大條道理畀咩有咩好瞞?
"交往期間我都表示自己是個基層人員"大佬呢D工廠少爺入工廠溝工廠妹, 霸道總裁化身暖男既橋段倒返轉黎玩?
呢D page好似咩"決戰怪獸家長" "人妻先生", 幾多成係真, 我好懷疑

連個男人都要個女人就範而唔係幫口，擺明係局黎

屌你真係唔撚識字
係比家用都比自己父母啦
男方家長有咩資格要求個新抱剩係比家用男家

條女都銀行副經理, 所以先想搶錢咁, 每個月搶佢4萬, 男方兩老真係以為食硬人地, 慒到上心口.

先結婚後生仔啦屌
成撚日搞亂d次序
到時柒左咪害到小朋友單親

唔係好興話果D人身有屎先上當既咩

Topick同晴報都屬於經濟日報
啲文成日共用

女人十月懷胎腰痠背痛仲要有可能死，先生到出黎，男人射完了事，咁都有得爭？

依家結咗婚先生仔咪一樣可以離婚變單親
次序好明顯唔再係重點
單親得黎有錢嘅根本唔係問題，窮嘅咪畀幾千落仔，最忌用「道德」枷鎖影響自己

淨係識中出 其他乜都唔識

爭嘅理據絕對唔係講你點辛苦生出黎架
男女方各自經濟條件/照顧子女能力/家庭環境/甚至去到就學條件

未試過嘅嘢係會易於掛係嘴邊

精蟲上腦

睇頭幾個comment發覺連登毒撚淨係中出，而且仲要係文盲，條女有樓有車啊，使撚靠男人養

現實中連登狗只有叫雞才接觸到女人

好霸氣
佢處理得好好，除咗未傾結婚、未了解對家父母就俾人搞大咗個肚之外

對有啲無乜能力嘅女嚟講
一比人搞大咗就走唔甩㗎啦
要你幫老爺含埋都仲得啊

女中豪傑，佩服！

呢啲有自立能力又有骨氣嘅真係買少見少

故事題材吸引，具話題性，劇情走向符合主流傾向，文筆不俗。

結婚生仔係次序 我冇話寫包單結左就唔會離婚（大把人諗都唔諗就結 果堆on9同新聞條女一樣）
結左婚 離婚可以分佢老公一半
保障少少小朋友

依家柒到個小朋友一出來就單親

垃圾裙腳仔，
屋企仲有兩個死廢老，
點解要嫁你

依啲係人算不如天算，愛情邊有理智
但離譜老母加愚孝裙腳仔依啲絕頂組合，真係好少見

4個月，墮胎風險好高，玩自己咩？

其實我想講自己都係十零年前讀去過台灣讀既人, 一路都有留意台灣野, D物價房價生活指數我唔係冇概念, 就係有D係台灣冇父母幹又仲係單身既大學FD都覺得買樓難先覺得篇野有"景轟"

相比之下 港女真是地位高好多
港男又要禮金 又要豪搞婚宴 又要有樓

咁似晴報作者既出品咁

咁我都覺得有人真係會熱可樂走杯

自己有錢，唔洗希罕你份身家，
結左婚仲要同你爭撫養權，都on9,
單親不知開心過日日家嘈屋閉既屋企幾多，
單親一定好慘係班自以為是既on9格硬標籤人地

係，仲要個仔都有返咁上下能力，但愚孝到咁真係無得救
讀過下書、有返啲良知的都唔會企父母一邊

單親不知幾開心？

弱智拎垃圾家庭來比
敢拎雙親幸福家庭比嗎？

唔係同我講單親幸福家庭>>雙親幸福家庭咁on9呀？

仲仆街過小姓奴

真係弱智冇下限

誠哥都唔會厭錢多 但你好似會

仇女仇到痴哂線，見到條女俾人搞大就覺得人地係賤婦，點知實情係條女有經濟能力過男家

試下唔好斷章取義然後令到自己咁柒先啦
人地比較緊嫁左去一定係個柒頭雙親家庭
單親一定會開心過呢種生活
你就唔撚理人地個前設走去話人戇鳩
然後比較雙親單親幸福
鬼唔知你老母係女人咩 雙親幸福家庭實係好過單親
問題係依家唔係雙親幸福家庭呀嘛

試下貼題少少啦清

上面班現實成功人士記得生個女教佢身體自主畀人未婚中出。

有咁講咩?

有對咁刻薄既老爺奶奶，咁裙腳既老公，
你唔係覺得會係開心家庭呀？
你唔係會有D咁又是不切實際既期望呀？
你連而家面對緊乜，
搵D咩黎比都未攪清楚咁wor

本來都係搞大左個肚先焗娶
你自己話分手仲好添

你係咪以為誠哥會令自己受氣搵錢?

你老母俾500幾人 輪緊大米
人數應該會直線上升

單親不知開心過日日家嘈屋閉既屋企幾多，

就係叫左你唔拎垃圾家庭來比
你要比幸福就兩個都幸福
拎個極端來比 咩都死啦

依家只係對個老母同外家唔好 唔係對個小朋友唔好和
係你要假設人地之後會變垃圾雙親家庭

你係咪以為誠哥一生未為錢受過氣？

頭幾個係咪比女佢絕得多嘅a0青頭連登仔？

如果個女嘅十幾歲未成年比人搞大都話
依家人哋事業有成有車有樓有家人
做乜撚嘢要咁委屈自己?

你講你老母？

個公公婆婆只係對條女唔好 唔等如對個孫唔好

一樣有殺人犯會愛自己仔女

冇撚用群腳仔

算啦 你都係返去睇軌點樣爭五弟定六弟罷啦
無你咁好氣

走啦 走住屌

條仔都唔見得對條女好好啫，咁都唔幫佢。
你老豆對你好好但日日打你老母，如果咁你都可以叫雙親幸福家庭嘅話，你老母真係生舊叉燒好過生你，家庭唔係淨係講緊你一個人。

你知唔知自己點解要講誠哥呀？
因為佢有錢呀嘛，
你估下佢有左錢之後有無受過氣搵錢呀拿

真係慘，同小朋友講野，
仲要解釋番你自己個比喻

條仔最多叫裙腳 你拎個家暴來比 咁撚極端
我都可以用佢呀媽 未婚生子 之後一定會紅杏出牆 人盡可夫來比啦

覺得條女俾人中出係自己抵撚死嘅真係好撚恐怖，呢啲真係正宗當自己條女係雞。
哦你射精但你無責任嘅，條女俾你中出，你就真係當自己打個冷震就完，講到有咗都唔關你事咁，落仔個陣因住佢返嚟搵你。

誠哥 唔係一夜暴富 同時唔係一開始就首富
佢岩岩開始有少少錢既時候 已經富過條女啦
但都要同人合作 唔會厭錢多

屌你咁認真同弱智仔分析 辛苦曬

未結婚就已經攞到盡，邊個知結咗婚會發生咩事。
條仔最多叫裙腳，你拎殺人犯嚟比
俾足半打你呀 咁撚極端

我用裙腳仔一樣有愛自己仔女
都有一樣 有咩分別？

你真係on9到我都唔想浪費時間逐個point答你，
係呀，
有咁既老爺奶奶咁既裙腳老公，
屋企一定會好開心架，
鍚小朋友咪得lor,
唔洗理自己開唔開心，
更加唔洗理自己呀爸呀媽開唔開心ga

我唔會再reply 你，
不切實際既on9我知你講極都唔會明

睇返你呢句真你覺得好撚好笑，你個家庭有老豆有阿爺有阿嫲但無老母，我真係唔知如果條女嫁咗入呢個家庭可以點樣幸福。
你老母知唔知你咁撚孝順，家庭入面無佢份，又無佢老豆老母份。

邊個知結咗婚會發生咩事

依句係重點啦 冇人知佢地之後會點
但係你地一開始就假設佢地之後既雙親家庭一定唔會幸福
冇其他討論空間

真係痴撚線，佢應該同條仔係親戚嚟，同一個思路。

重男輕女既家庭大把
男既開心 女既唔開心

每人都係獨立個體 同一個家庭一樣有人覺得幸福有人覺得唔幸福

啲要求好正常咋喎，唔係點會有人話生女蝕本貨？點解結婚有禮金送畀女家？
文化如此

唔撚使假設呀，事實擺在眼前，佢老爺奶奶根本就無為佢設想過，如果咁都叫錫佢只可以話你係食屎大，放得入口就叫好味。
做人新抱如果老爺奶奶唔錫你，連你錫自己親生老豆老母都唔俾嘅話，係一定唔會幸福呀。

我地講緊個小朋友 係單親定雙親幸福
你講個老母做咩
一直都講緊老爺同奶奶對佢唔好

佢講緊小朋友下話

其實你條柒頭係咪唔撚識字？
依家條女唔係因為男方父母要求要俾家用2所以反面啊
係因為男方父母當女方父母係零啊
唔俾條女俾家用養育佢嘅父母啊
所以條女先反面嫁
睇清楚未？

睇返我第一個回覆上來
班弱智都唔知嘈乜鳩

你閱讀理解應該好高分

講到條女係聖女 冇錯

我講緊害撚左個小朋友一出來就單親

冇能力都俾唔起佢要求既家用
擺到明留難佢等佢自己走

我就係問緊佢，如果一個家庭入面，老豆覺得幸福，老母覺得唔幸福，咁小朋友會唔會覺得幸福？咁老豆同小朋友覺得幸福，但老母覺得唔幸福，咁呢個家庭仲可唔可以叫幸福家庭？
定係佢根本覺得老母幸唔幸福唔緊要最緊要自己幸唔幸福，咁我無嘢講，我係佢老母就寧願生叉燒。

呃dna

不過係垃圾dna

唔需要理叫唔叫幸福家庭架
小朋友幸福咪得,生得都預左自己下半世冇左

都話每人係獨立個體
一個家庭一樣有人覺得幸福有人覺得唔幸福
同等條件基層家庭 一樣有人覺得只要齊齊整整就幸福
同時有人覺得基層冇錢唔幸福

宜家個情況係單親唔一定幸福，但雙親就一定唔幸福。
屌你老味你個人係咪有問題？單親同雙親個親都係講緊佢老母，又問我講老母做咩？老母唔幸福你會幸福？生舊叉燒好過生你啦。

帶埋你諗嘢啦，你老豆同你老母結咗婚，但你阿爺同你阿嫲成日蝦你老母，又唔俾你老母見你阿公阿婆，你老母覺得唔開心，可能會喊，可能會唔做家務，可能會無心機湊你，可能日日同你老豆鬧交，你係咁樣嘅家庭入面成長你會開心？你會幸福？
如果你見到你老母咁慘你仲覺得開心，你自己死返入你老母個閪到反省下你對唔對得佢住。

風水輪流轉

啲女人今次終於明白
婚姻係對男人幾唔公平

今次要女方試吓果種感受

如果你要講個體就唔好講家庭，家庭係一個團體嚟。
如果唔講家庭就唔存在咩單親家庭雙親家庭，你可以推翻哂自己之前講嘅嘢。
既然唔存在單親同雙親之爭，咁只要個小朋友開心成長就得，咁你理得佢有無老豆。
佢無老豆都無問題咁你憑咩怪責佢老母唔結婚令小朋友無爸爸。

咁客觀講
個老母唔幸福同小朋友幸唔幸福冇必然關係
如果生仔大把男家錫到個孫仔濃

呢班連登垃圾嘅人生除咗生物本能外重有咩意義

Show Blocked User - Sticker

單親同雙親既方別有可能會係小朋友(個體)身上有影響

拿又假設人地 雙親家庭唔幸福啦
兜兜轉轉又去返一開始就假設人地唔幸福再去討論

勁on9 自己又識講之後既事冇人知

幸福家庭係一個單位
單位入邊每個人幸福定義唔同 父母想望子成龍
個仔想有錢 個女想齊齊整整
每人幸福目標都唔同

唔駛理頭紋字鳩
佢啲回覆不嬲都on9到震
佢支持男人出去偷食識返屋企就得
佢眼中女人賤過狗

依家我就講緊個仔 唔係講老母
小朋友家庭完整和諧係幸福既基本
缺一都叫做有遺憾

駁唔到只好掩耳盜鈴

明白既，今時今日講女權吖嗎，有咩禮金著數就照袋，但一滴責任都唔會𡥼上身

見到奶字就入左黎

有個衰老豆仲慘過無老豆啦
任何人嘅人生都會有遺憾 無完美㗎

對個老婆衰唔代表對仔女衰架喎
你地咁多前設又假設個細路單親會仲開心
其實好偏頗

有家庭完整和諧
兩個條件來

一出生就單親 已經fail左其中一個
當然有人知足都會覺得幸福 但點都叫有遺憾呀？

一個post搞到我要連block 4,5條友
仇女都唔該比返少少智力啦
今次真係寧願炒車都唔想同班咁既連登仔同流合污

有港仔埋單 唔洗怕

完整和諧就係你心目中嘅完美 對小朋友最好
但可能個小朋友只係需要有人錫佢就夠

做你父母好辛苦 要不停滿足你心入面嘅完美
到你大啲同其他細路有比較 你又嚟料怪你父母俾唔到乜乜物物你
無是但一樣你又嘈有遺憾

邊度有講個爸爸會唔錫小朋友?
多一個錫仲要係親生老豆喎

我跟普世價值 幸福家庭有爸爸媽媽姐
可能真係有你所講既小朋友既 但我諗大部份小朋友都係想
雙親家庭 和諧相處

都係㗎 有父母錫當然最好
但世事邊可能乜都咁完美
個老母都想有老爺奶奶錫㗎
無就係無 惟有做好自己

小朋友家庭完整和諧係幸福既基本

講緊基本野 唔講以為我講小朋友應該個個富二代

我有個朋友之前條仔就係群腳仔
屌佢老母成個太上老君咁
一年幾廿次家族大聚會
我個朋友次次都要出席
仲成日聽到佢老母對啲親戚老婆單單打打
個仔表面係好仔但有事就唔撚識面對
逃避責任就係群腳仔特徵
好彩分咗手唔係都唔知點忍一世

人地本身有錢養得起自己，垃圾奶奶憑乜嘢大人地，最多落撚咗佢，以為人地真係要靠你咩！

有得出席咪好
我屋企次次大聚會都叫我唔好帶女朋友

淨係講男家唔講老母咪又係另類單親，你只係印證咗單親都可以好幸福。

我唔明雙親但老豆老母日日嘈交，同單親但老母錫到個仔燶，雙親都一定會幸福過單親？
你問下啲單親連登仔覺得幸唔幸福，再問下啲雙親但家庭氣氛唔融洽（模擬返文入面條女個情況）嘅連登仔覺得幸唔幸福就有定案。

唔明
你指頭家冇當老母係家人,就算一齊住都只係另類單親?
大家夾場戲夾下夾下就下半世架啦
香港好多老夫老妻都係咁姐

唔好嘈交咪得,生得仔預左下半世為個仔存在

講撚咗十次點解佢呢個情況下，就算結婚生仔都唔幸福啦
因為個老母嫁咗入門就被逼辭工湊細路，又要服侍埋老爺奶奶，自己買樓又要加埋老豆個名，又唔可以返外家，咁撚慘。
如果你老母俾人精神虐待但你覺得好幸福咁你真係要睇下醫生。

點解阿媽俾人欺壓都可以和諧
你點得出嚟？

你有冇用腦諗野？定係你其實係封建時代時光穿越過黎，男女平等都唔知咩黎？

之後搵毒撚埋單

唔做野湊細路其實係對細路好
唔返得外家係慘d既
唔做野之後供樓咪老公供埋剩底果d,落唔落名好閒姐,台灣樓應該唔貴
有辣有唔辣啦,我都想做留係屋企湊仔果個

大把人有仆街親戚
上邊個家庭單位係爸爸媽媽仔女
條女有樓洗撚同爺爺奶奶同住

類似，淨係得男家錫個細路，有老母等於無老母，其實都係單親。
真心我見過好多老母唔係唔錫自己細路，但日日同老公嘈交然後離婚，兜兜轉轉個小朋友都係變咗單親。
倒不如一開始就唔好同個男人結婚，自己可以專心愛個小朋友，雖然小朋友無老豆，但起碼屋企唔會嘈交。

計堆爺爺奶奶公公婆婆係幸福家庭定幸福家族？

男家錫個細路,阿媽又錫個細路咪已經同單親差好遠
唔好搵野黎嘈就嘈唔到架啦,一隻手掌拍唔響

思路勁清晰，識得據理力爭

係咁易呢個世界就唔會有人離婚啦，你諗啲嘢咁天真嘅，貼近返現實啦。
忍氣吞聲到最後唔會有好結果，你老爺奶奶一日未死一日都會對你有要求（唔計假設以後，淨係你每個月要俾四萬都要俾到佢地死為止），人係有情緒㗎，呢啲要求只會變成壓力。

分開住又可以有咩要求
唔做野你都畀唔到家用
其實又真係冇乜野好嘈
可能佢地想迫條女唔做野姐

台妹其實淨係樣同身材, 仲有性事肯配合已經好好

反而台仔真係垃撚圾.....
又矮, 又柒, 搵錢少, 鳩下鳩下

中港台澳
偏偏最高質既港男就要配種港女
連登仲要唔比香港男仔搵香港以外既女仔 (特別係大陸)

個台妹=香港男人結婚面對緊既情況
不過佢夠guts敢走佬，香港男人邊敢

現實係大把人吞氣忍氣過大半世
有一部分唔忍離婚

俾你揀你想做湊仔個個，但宜家人地直頭無得揀。
人地老豆老母養咗個女二三十年，你唔該都無句就攞咗人嘅（真係攞因為個女無得返外家又唔可以俾錢佢地），入咗門仲要做妹仔，無哂自由。
換轉係我，真係死都唔會嫁入去，因為入咗門仲慘過死，好明顯老爺奶奶都無尊重自己，尊嚴都無埋。

連登仔有反對香港男人搵大陸以外既女仔咩,唔多覺
好多都鼓吹台妹日本妹,馬拉越南都有人吹奏

你無睇到條女結婚層樓要落埋個仔名？
宜家層樓唔係你㗎喇

死廢老

佢屋企人唔係叫佢唔好做野湊仔咩
點解話佢冇得揀?
冇做野冇家用畀娘家都正常既
唔通拎老公畀你既家用拎返娘家咩

你細心D睇
大概念根本係咩都要本土
你入去睇D溝大陸妹PO咪知
話溝唔到港女既LOSER 先會溝其他人
以前就話吹奏台妹
而家係咁話會台妹實出軌, 日本妹又要比哂糧佢。
講到尾大概念就係, 港女係差架啦, 但你唔溝就係loser

至於越南? 算啦, 叫雞就得,而家D越南人同80年代大陸人一樣。

篇文邊有講唔俾個新抱做嘢
係迫佢新年要去夫家度過
同埋新抱層樓要加老公名
仲要每個月補貼俾夫家

其實個重點根本唔係上面堆嘢對邊個好唔好
而係夫家強迫個新抱無仔件去接受所有佢哋想要嘅條件
個新抱既然由個鄉下耕田妹可以打拼到有樓有車，應該都係一個獨立自主嘅女人
點會好似你咁響度諗「唔駛做嘢剩係湊仔就好」

算吧啦，你又無結過婚，又無遇過婆媳問題，淨係用自己理想嚟諗嘢，一定無問題㗎喎。
如果你屋企有婆媳不和，老婆俾老母食住，你就知咩事。（因為文入面個女人嫁就要接受不平等條約，所以係你老母食住你老婆）
你老母好錫你個仔，你老婆都好錫你個仔，但兩個大人價值觀唔同，對於點湊細路有好大分歧，你老母食住你老婆所以要跟老母個套，但你老婆唔開心就日日都搵你出氣，最終受苦個個係你同你個仔，日日都有嘢嘈有嘢煩，你係唔會覺得幸福。

你絕對啱，咁但係個仔已經四個月，你有咩高見？

篇文完全無提過要分開住喎
係囉同埋無嘢做又無錢俾家用，咁點解要問佢攞四萬蚊？

咁你覺得女主角最後會點？
連四大長老會面都頂唔到頸要走人，你覺得佢結咗就唔會離？

已婚喎
我老婆未同我結婚前已經同我老母嘈,不過係隔住我嘈
之後婚完婚都搬左出去先叫好d,少見面就少爭拗

上邊個家庭單位係爸爸媽媽仔女

又唔係落公公婆婆
香港大撚把男人都落老婆名啦

宜家係男家要求女主角結咗婚唔好做嘢喎，佢唔接受咪唔結囉，好簡單。

應該係條女唔肯放棄份工迫佢放棄姐
想條女寫返條仔名唔係即係間接話叫個仔住入去?
加完名層樓拎去放租?

所以我一開始就屌佢未婚生子
個次序錯撚曬

佢跟返個次序來 結婚個part已經柒左 唔會有小朋友出現
害少一個小朋友

有，後續有講到男家以為佢係文員仔叫佢辭工，點知人地係銀行副經理，所以叫佢一個月俾四萬蚊男家使。

冇話唔得,但咁樣有機會害左個小朋友姐

有小朋友未？有細路先係惡夢嘅開始。

睇百姓貴族，做農夫先有錢機器土地全部超值錢，現金流大到好得人驚

有左小朋友先結婚
唔係做乜屎忽痕

屌個男人係裙腳仔，老豆老母話咩都話好，層樓佢又無份買又要落佢名

男家成家人都癲
依舖真係蝕住走

都話香港大把都係咁 只係男女調轉
要針依個問題 大把case針啦
根本老新常談

仔乸都冇哂 一身輕
條仔想不負責任既毒計

你啱呀，你終於有次啱，咁但係宜家個仔四個月，
可以點？
結，個女人就一世俾老爺奶奶食住，老豆老母一年見一次，又唔准俾錢佢地使。
唔結，又有啲你咁嘅人走出嚟話對小朋友唔好。

單親未必一定唔好，係，人地有老豆佢無老豆，佢會覺得自己同人地唔同，同學仔可能都會笑佢，但起碼個阿媽有經濟能力去照顧佢，佢自己都話會好好咁湊大個小朋友，好過嫁咗入門，個老豆一啲主見都無一啲批判能力都無，男家話咩佢就話咩，老母一世都受人制肘，老母唔會過得開心，無辦法全心全意照顧個小朋友。
（有無試過老母心情唔好唔煮飯或者煮得好難食，呢種就係無辦法全心全意照顧你嘅一種）

如果真心為個細路好做乜唔可以真正互相尊重
啲時間心機拎曬黎鬧交爭寵互打毒針，屋企時刻充斥住火藥味，阿

完啦，咁你都見證過你老婆同你老母嘈，咁都仲唔明點解個女人唔想嫁？
你老婆最後嫁咋，唔係個個女人都咁諗。

想為細路好咪結
又唔一定係同老爺奶奶住
我老婆同我老母以前都成日隔空開火
而家咪又係坐埋一台扮熟咁有講有笑食飯

但條仔係咁line條女話如果佢肯道歉可以照結婚
我相信佢始終只係想食住條女 幫屋企搵個生仔奴隸
可惜人地有錢有樓有車有事業 彩你都on99

即係你拎你既意願黎換取個小朋友既完整家庭

男家D條件惡到
又要俾你屌，又要俾錢你

嫁左過去 一定連點教仔都無得話事

一隻手掌拍唔響
條女唔做野 = 唔需要畀4萬,因為畀唔起
加老公名同老公搬出去住,已經唔使見到老爺奶奶,仲點會有火藥味

話生女蝕本你咪又係喺蝕本女人個閪度爬出嚟

奶奶=雞
所以係婆媳糾紛
始終是但一方係臭雞

唔係男人問題

今時今日如果生女係蝕本貨
咁生仔就一定係負資產

#78港毒之父 • 3h
弱智 又唔結婚又要大肚
一開始做好安全 依家只係單身
依家變單親媽媽

我第一個回覆 係有班傻仔見人踩條女就起曬龬
根本條女都有錯 自己拎來賤

原本我就唔想討論雙親單親問題

搬出去住仲點火藥味
叫佢唔好做野又叫佢加名咪即係意思係叫佢地搬去果度住,個老公幫手供

有樓有車銀行副經理
就算唔係有錢過男家
都起碼生活無休先

點解咁既po都可以有弱智撐男家

個男人究竟邊忽冇問題

老母對自己未來老婆提出不合理要求唔幫口不特止仲要叫佢就範

著數佢就想拎到足 無啦啦多咗層樓有佢名自己唔使比錢 仲有女人幫佢生仔生女

呢啲男人根本就係垃圾

男仔好似係做牙醫
大把明星靠自己都得,都一樣要搵有錢佬結婚,兩件事冇抵觸

個老母同個仔都係西女人

縱觀全局我願意將小朋友嘅福祉放第一位。
完整唔代表幸福，只要小朋友幸福健康成長，我都可以自己一個湊大佢。
如果我係個女人，老爺奶奶老公都對我唔好，我無相信佢地會對我個仔好，你把口講咩都無用，我眼睇到嘅就係咁。

喂其實就算香港地有小朋友再婚都好閒
何況台灣
係連登啲未夠18 歲既毒撚小朋友先講到世界末日咁款

抵啦
未結婚俾人中出仲要大埋肚
淫婦

你又要返工,又要湊小朋友
一定做得冇雙親咁好

唔准咁話自己老母

賣身咩
咁男家比幾多千萬嫁妝先

情況好閒還好閒 但講到再婚單親對小朋友冇影響

大把小朋友因爲單親 有社交障礙 冇自信 抑鬱

話你老母者

依家條女有車有路
轉個撚頭做全職媽媽屋企揾少左，經濟條件差左
你呢啲多口網絡廢柴咪又有得屌人窮就唔好生囉

一堆死智障淨係focus係中出呢個點

亦都大把父母雙全既小朋友有社交障礙，無自信，抑鬱
又大把單親家庭長大既小朋友無事無幹
仲要單親都分千百萬種情況
你鍾意用一種偏見去判斷所有變因係你自己問題啫

你睇吓 一有事就推個責任俾男人
打仗永遠都係丟啲男人上戰場
明明就婆媳之間角力
點解男人要變成臭閪之間磨心

個男人無可能控制佢老母點諗
世上又唔係得一個女人
係個女仔唔肯結婚 唔係男人唔要佢
分清楚今次大肚唔係男人不負責任

仲有呀
女方要男方全資擺酒果陣唔見你出聲？
女人叫男人層樓聯名果陣唔見你出聲？
咁多新聞講港女有樓有高潮你唔出聲？

今次只係男女角色互換
俾你班閪女人感受吓男人婚姻嘅壓力

事實佢係俾人中出
唔係未婚懷孕會咁被動?
唔係中出佢就唔會俾人食住啦, 隨時搵過第個都得啦
依家拖住個仔你估咁易搵第個? 單親囉

唔明你想表達乜
阿媽全職湊一定好過你搵人代湊自己去返工架喎

咁事實係錯左
比人屌有咩問題
男家事實都係錯左
屌男家就冇問題？

我識一對年輕夫妻，雙親雙職家庭，老公放咗工返到屋企之後就淨係打機，完全唔會幫手湊仔同做家務。
雙親真係好好呀

你睇吓今日關家姐新聞先啦
佢嘅無智差啲害死個女

情願請專人照顧
好過俾垃圾無腦臭雞港女害到小朋友

香港大把小朋友工人湊啦
依家佢地抑鬱情緒病自殺死曬未？
一定好啲係點得出黎？
係咪唔辭職就忙到個仔見到老母唔認得？
定其實社會現實係好多雙職父母家庭個仔女都肥肥白白咁成長？

起碼有個老婆全職湊呀

明明就女仔自己俾人搞大個肚先咁被動
自己都有錯
成班連登仔平時實數人臭雞, 一見人有錢就轉晒口風
成班毒撚想埋單食軟飯

如果你定義好係肥同白就ok咪一樣囉
望下而家工人湊大果班靚仔

雙職父母啲仔女樣衰啲？
讀書差啲？
無自信啲？
性格乞人憎啲？
一定一定，喂我覺得一定比返兩個例子黎先好尻up啦偏見毒撚

大把對比報告 雙親對單親
咁叫偏見真係笑撚左

大把兒童心理學研究就係雙親對比單親
唔知有幾多份係單親好過雙親 我冇點見過有

原來又係求其落街行一轉就有結論嗰啲觀察家
得，明曬

就係你呢啲on9 搞到華人社會不停出現「為左小朋友所以唔離婚」既不幸家庭
「父母相親相愛會對小朋友身心發展有益」我就聽過
父母家嘈屋閉會對小朋友好我諗都係你呢啲大師先作得出

嫁入嗰d咁現實又變態既家庭
出錢出力辛辛苦苦湊大個仔都唔會養得熟
因為你冇錢，就冇權力、冇家庭地位，個仔都唔會睇得起你
你返工，陪得佢唔夠，阿嫲就日日衝上黎傍住個孫，講佢老母壞話，仲用老母俾既錢討好個孫
母子離心係一撚定
最後事業金錢親情愛情乜都冇曬
寧願落q左佢，一係生完掉俾個ex
還掂大家都話夫家只係憎條女，但會好愛個孫

事實就係條女又唔係冇條件
無論有冇拖油瓶，都完全可以搵個個好男人，洗撚同條裙腳仔一齊終生受氣

既然要玩舊規矩
睇番條女依家既環境
咁娉禮個數一定唔可以細
小慷家庭應該比唔起

你自己搵下單親家庭同雙親家庭既數據統計囉
好似窮人入大學機率低過有錢人咁咋嘛
有個傾向性

咁咪唔好返工
佢地又唔係冇條件咁做

你係講緊雙職家庭一定好過全職媽媽
咪搬龍門啦觀察家
單親家庭個pt你無份講嫁，定分唔切身呀

sorry, 全職媽媽一定好過雙職家庭

D報告通常都係外國野來
講到得華人係咁
美國最撚多依d調查 因為離婚率高到仆街

如果佢地覺得冇問題就會搞咁多野 話比人知單親對小朋友影響幾大啦

同一個老母
唔需要為錢煩
你雙職做到既野，全職媽媽一樣做到
全職媽媽做到既野雙職未必得喎
你雙職可以請工人
全職一樣可以請

竟然到2019 年
都仲有論點係
「為左小朋友，無論對方同佢屋企幾仆街，大家幾唔開心都要忍，忍先係對小朋友最好」

雖然我唔覺得呢啲父權垃圾會有女
但如果好彩有，我都相信你教出黎啲小朋友一定唔係廢柴賤種，一定係人中龍黎嫁

老公連首期都俾唔出要女人落佢名
點解唔掉返轉男人辭職湊仔
還掂女人又唔係唔願俾錢佢父母
為左個仔開心成長，個男人少少犧牲都唔肯？

搬出去就冇火藥味？如果只係隔個幾鐘車程，阿嫲唔登堂入室就奇，一陣又話層樓係個仔供，阿媽得閒黎住下都唔得？咁已經玩撚完

依家d人係屌緊條女 未婚生子 搞到個小朋友單親
隻雞一開始用套就害少左個小朋友

賤女人低死

件事發生喺呢個時點你先會覺得生仔定結婚先係關鍵
如果係結咗婚搞大埋個肚然後先發覺老公係仆街嚟一樣係要人生決擇係咪離婚

條女泵大個肚談婚論嫁梗係覺得個未來老公係可以付託終身嘅人
就算佢屋企人唔係都不至於無人幫
但結果係佢睇錯人
呢個同結婚先定生仔先無乜關係
只係一個不幸
或者可以話佢無帶眼識人嘅

自古以來,人類最大既麻煩其實嚟自女人,我一直係咁諗!
今次引證左一半...但如果我係個女主角...會殺撚左個男友再墮胎...等佢地一家絶埋後!
俾錢買凶,最多坐監!

連登唔係話有份供就應該落名？
好多人都咁講架喎
之前男又有女又有

但香港成千上萬港女認為...洋腸黑鬼更好!

根據婦產科專科林立寶醫生解答，男性安全套(male condom)是眾避孕方法之中最有效減低感染性病的機會，使用時也較方便。 然而避孕套的成功避孕率，坊間所說能夠達到98%成功率，是基於避孕套在100%正確下被使用，而實際成功率其實只有82%，原因可能是尺寸不合、內外倒轉、甚至錯用過期貨等。

連登觀察家真係不同凡響
你地幻想中個世界唔好話安全套，用念力都可以百份百避孕

嫁左一定儲嘈 唔好得去邊

一直講緊個次序
由一開始結婚已經要思考同磨合
依家佢拎住個仔先來磨合 根本錯到仆街

佢一開始結婚磨合衰左 佢依家最多只係一個失婚婦人/單身狗 重新開始大家開心

嘩呢度d男尊女卑真係同上面同level
真係笑什麼你也是XX人

姐係你想講 佢個仔係因為用左套
但中左個2%而有？

咁佢真係慘到仆街啦 天都要玩鳩佢

9up
男嘅做牙醫 女嘅做銀行

大把男人頂唔住老婆大肚出去偷食
發現左個次序點計好？
一日最衰係條女仆街，依家又多個單親啦係咪？

雙親都相處得好就係囉
雙親日日嗌交個d 作為仔女寧願單親

我父母當年日日嗌大交 日日我都好似係地獄咁
佢地之前離婚 我覺得自己舒咗啖氣 唔使再夾係中間受苦

講堅 如果父母關係好差 我寧願生活係單親家庭
起碼我係屋企唔使擔驚受怕 又唔知佢地幾時嘈 又發脾氣又盛 仲要係唔會和好 一直關係緊張 嘈個時就係咁爆發
好似d 活火山咁

搬出去咪唔嘈

咁依家你點知條女係專登比人中出逼婚先
自己老作個罪名出黎
然後討論十幾頁
再base on虛假既指控講到大義凜然

白痴
台灣平均人工1萬3
其實你知唔知台灣係邊，去過台灣未，係度紙上談兵

根本成件事就係老臭閪同隻大肚公廁嘈

女人就係咁bitchy!

結婚冇話寫包單
但佢依家直頭未開始已經玩撚完
個仔由頭到尾都單親

你唔係想講個仔一出世就單親好開心好幸福呀？

人地連外家都唔俾條女返 會俾搬出去？搬左出去點監視

According to Taiwan's Directorate-General of Budget, Accounting and Statistics, on average the salary for an industrial or service worker in Taiwan was NT$39,953 in 2017, but if all bonuses and overtime pays were included, the average total salary was NT$49,989

平均一個月49989即12500港幣
你其實知唔知台灣係邊

連登最多係咩吖？
金鐘毒撚吖嘛
正常溝過女都識點尊重人啦
未溝過先可以係幻想世界越FF越仇女既啫

嗱，依家無人知個仔點黎，咁咪就係單純既不幸
點睇依家單親都比嫁左過去幸福啦

其實女主角係銀行副經理 唔係n年前穿膠花工廠妹
貼錢虐待自己父母點解要嫁？

肉酸既係，個女人唔願結
個男人仲覺得自己有寶咁
你道歉就可以嫁架喇
唔諗下自己咩條件

做賓賓都個個月有得寄錢返鄉下
貼半層樓嫁入去，冇糧出冇得照顧屋企人仲要湊老公全家兼包生仔？痴孖筋

掉返轉睇，如果夫家真係咁好條件既，仲洗吼人層樓，撚要新抱每月津貼咩，傳統有錢人家，一早幫個仔準備定婚房架啦

案情大逆轉！強尼戴普才是家暴受害者 被打到逃出門求饒

唔好信婚姻 男人一結婚就無好下場

咁加條仔個名落屋做咩
出租？純粹食左間屋？
我就解讀為條仔搬過去一齊供

避孕套原來係女人用嘅，又長知識。
點解用套係女人責任？個男人無份嘅？定女人已經進化到單性繁殖？

當然個女人無避孕佢都有責任，所以佢咪生出嚟湊囉，有咩問題。
就算結咗婚先生仔，離婚一樣都係變單親，唔會有咩轉變。

呢種男人真係唔嫁得
就算之後男家收返哂啲白痴條件都係咁話

食曬條女幅身家
等條女仙都唔仙下咪唔會走佬囉
正常智商既人都諗到啦
人佬你幫男家係咁老作揾借口
同你有親呀？

講左啦…唔返工手頭就冇錢
買餸都要低聲下氣求老公科水
仲撚有家庭地位？
個仔大少少就知道邊個先可以帶佢買玩具、去迪士尼、去旅行，老母就講乜都冇人理，仲得q閒show個老母咩

如果我唔想娶條女，我諗我會搵兩老做呢場戲

唔係借口喎
解讀緊正常情況黎
加左名一樣可以走路架喎，唔成立喎
想綁住條女留住個仔咪得

你解讀還解讀，事實還事實，唔好將幻想個啲攞嚟當真嘢講。
加分即係分業權囉，未離婚都可以分你身家，到時轉名俾邊個就係我自由。

香港大把女人係咁啦
婚後有4成唔做野
想為仔女好就要犧牲自己架啦

大佬
你係咪得三歲
就算香港上一代，都仲大把呢啲男對女卑家庭啦
唔比個老婆出去做野，點解呀？
等佢經濟獨立唔到吖嘛，等佢一定要聽男家話吖嘛
你唔好咁痴線啦
比啲社會經驗黎睇下得唔得

又唔係等開飯 洗咩結婚搞到做奴隸咁

不過老實就落左好D，無謂同D人渣留血脈

事實件事係冇講過婚七婚同老爺奶奶住喎
一樣係解讀黎架
轉完咪又係自己果份額，又唔會郁到老婆果份

唔畀佢出黎做野咪得
你層樓加唔加名一樣可以走喎
你唔好咁痴線啦

有無方法lam埋bb個贍養費

加左名咪唔賣得
賣唔到咪難啲走
你鍾意既話佢有權裸奔都得添

有份供 應該有份落名架
但依家女事主求個男人一齊供咩？

點解會唔賣得
你寫自己51%份額咪得

你唔撚quote樓主個post你係咪覆唔撚到個post呢？

人地打算咁囉
冇人話過女事主要求呀

如果淨係唔比佢出黎做野
咁佢即刻放左層樓都仲有一筆私己揸手
但如果加埋男家名，到時要賣就要雙方同時
即係收入又無，資產又唔自由
咁到時身無分文想獨立咪難

我信自己個版本一定多過你個2%既

睇返人講咩先 冇人叫佢嫁
話佢賤係因為未婚生子

直接話自己仇女咪真相大白囉

你未見過啲衰仔啫

雙方同時賣唔影響走架
台灣租樓咁平，賣左佢分一半買過間又唔係難
用個仔綁住佢仲實際啦

唔係咁搞笑呀 唔用套全部都係男人責任？
屌你 個身體你自己 人地唔用套你都比佢入 你自己冇責任？

我從來無講過到底婚後佢地係唔係一齊住，我只係提出加名單嘢，其他係你個人幻想，正如你覺得分開住就唔會嗌交一樣，世界上有樣嘢叫上門探孫同打電話，一樣可以令你家變。
至於加名，的而且確係分咗一半業權，即係分咗層樓一半嘅價值。你要供樓同出租都唔需要加名都做到。

你直接講自己天真咪真相大白羅

老臭雞大戰準新娘

咁就得
只需要你要唔假定同老爺奶奶住已經少好多問題

你地*

你個文盲閪你就識屌，屌你都費閪事，同個仔一齊學中文啦。

冇傾過就除套

避孕套原來係女人用嘅，又長知識。

我見你依句咁on9 已經冇睇你後邊打咩

要打on9野 預左冇睇曬啦

咁避孕套係咪女人用呀？
女人用個啲叫子宮環，中小學性教育有教㗎。

點解用套係女人責任？個男人無份嘅？定女人已經進化到單性繁殖？

當然個女人無避孕佢都有責任，所以佢咪生出嚟湊囉，有咩問題。

業權有分聯權同分權
一黎篇文無講野係聯權定分權
二黎好少加名會做分權
三黎如果一個單位幾百萬點會有人買你個分權

為左個仔幸福犧牲自己？
成全既係老爺奶奶咋

等冇左個女人做妹仔做保姆做atm
老人家其實邊有咁好耐心同體力長期湊細路，仲要照顧埋個裙腳仔
好快就嗌要請工人，唔想成日對住個孫啦

分權係避稅先會用到，仲要市價會比人壓低
聯權就必需要所有業主同意先可以買賣

點唔影響？點樣賣左佢買過第二間？

講得用套 都知係指避孕下嘩

另外
女用避孕套由聚氨酯製成，用來放在陰道內壁，在性交時收集男性精液，以阻止精液流入子宮內，達到避孕效果。女用避孕套能減低感染性傳染病（包括愛滋病）的機會。

女用避孕套的末端有一個內環，在使用時放入體內，並安放在恥骨上。而外環在性愛過程中應一直置於陰道外。

小學係有教 但唔係教曬 有時唔好咁無知

到時如果男方唔肯賣
主方要單方面伸請離婚咪要錢請律師
咁但係唔比條女做野又邊可能有錢
點會唔影響走佬
都係嗰句你鍾意日既話佢裸奔都可以走佬嫁

家計會資料來

有少少似
d條件on9到好似賣身咁

傾好一齊賣咪得
你唔賣就唔走得？
返娘家住再搵工

個女人有獨立經濟能力又唔賤賣自己，決定自己獨力養個仔
連登仔講到個女無依無靠咁

話左啦
人地女仔供得好地地
做乜唔係男人主動辭工湊仔
最多加埋佢名囉
大家都係為左個仔

最後果句終於明

因為男人搵得多d囉

對家根本想揸光佢 on99

得啦明啦
裸奔都得添

唔好意思，我真係唔知道女人有避孕套，我願意為自己無知而道歉，對唔住。

不如你又回應下男人戴套個一點？

唔做野仲點做atm呀
咩對住個孫邊有寫同老爺奶奶一齊住

痴撚線間屋明明係我嘅，你叫我俾咗人唔好要再自己搵工

Sure, 所以你個假設唔成立，我個假設就冇問題

當然有責任啦 但依家唔係個男唔結婚

條仔強姦你咩
見佢無套都畀入兩個都有責任

無人叫你畀左人
人地有份供當然想落返名
冇份供又落名太奇怪了，根本正常唔會咁
女人講就會

小朋友齊打交咩
你咪繼續為左要嘈落去而反人類囉

業權分配係咁嘅

一係就長命契 無分權
一定要兩個人簽名先賣得
或者一個死咗就另一個拎晒成個業權
喺台灣叫共同共有

一係就分權 但你只可以操作自己嘅持份
即是有人願意淨係買51%業權你先賣得出
喺台灣叫分別共有

而喺台灣分權情況下如果要強行將成間屋放售
一係就喺多數持分者同意兼且同意方總共持有過半業權
(如果持份者只有兩人就會因同意方唔過半賣唔到)
又或者不論人數 只需同意方總共持有超過3分2業權

但講返轉頭
一般夫婦加名都係講長命契
因為唔係生意嚟 承繼唔當遺產轉讓
如果條女提出分權而且自己持份超過3分2
對方又係咪接受就不得而知了

係個男既on9 jer
btw 我係條女就唔分手住
剪撚左條仔2粒蛋 沖落廁所
睇佢想無後定求和

點睇都係女輸
仲話好彩咩咩咩
豬又比左人
男中出完仲無手尾跟
好彩既屎眼深喉都玩埋
一蚊都唔洗比
大話都唔洗諗點講就可以玩第二件

我講個最貼近現實既假設就反人類
你講個唔成立既就唔反人類
Ok你贏晒

有選項係婚後返工，要俾錢老爺奶奶，仲唔準接濟娘家，又要接受老公人工上交老母，咁仲唔係atm?

有乜撚野好討論咁耐 成件事女方唯一爭唔落既地方就係比個弱智裙腳仔搞大肚

任得人比人扣住資產同收入
唔鍾意既就鼓起勇氣裸奔
竟然係最貼近現實
你同我係唔係活喺同一個資本主義社會
定你前身未見過女人
唔知道女人點解要儲私己錢

咁咪即係迫緊你唔好撈
你唔揀果個選項咪ok

男人都要保障自己權利架，我假設佢要供所以要落名有乜咁反資本主義社會？

對家個格咁衰搶錢咁
個男又裙腳仔

個孫俾對家帶實教壞哂啦

男人搵得多定少過女事主，內文冇寫到
但係女人已經供左半層出黎，亦有能力自己供曬佢，個男人呢？

點解無啦啦要條仔供
自己買左層樓自己供緊
關你男家撚事咩
唔駛比首期就分人半層樓
係啦一定係出於想小朋友好呢啲咁正當高尚既理由啦
你講出黎你自己忍唔忍到笑

我係條女
我自己出完首期自己供緊
做乜無情白事要比你供再送半層比你？

我個假設既前設咪佢地婚後搬去住囉
一齊住咪要幫手供
幫手供應唔應該落名好多post都有爭拗過，就唔再loop一次，有人覺得要，有人覺得要畀首期先落
但你唔可以忽略個男係覺得要落既人
所以成個假設都好貼地，冇反人類

又係Ｄ懶中立大愛既垃圾留言

講到明女方要犧牲咁多野
大時大節做冬都冇得見父母一面
仲要俾埋錢服伺班閪人

唔係咁都要屈服吖嘛
又唔撚係清朝納妾，唔賣身個女會餓死喎？

屌你老母，你唔好同Isis班性奴講？

個爸爸對你差姐，未必對個仔差既。你逃走左，個仔就單親架啦。

on撚9

供樓應唔應該落名連登好多post都講過啦
多數人都話有供就要落
我自己就係撐要有出首期先可以落
但你自己立場唔代表人地立場
人地可能覺得有份供就要落名唔出奇呀，連登依類人佔多添

內文入面有無提及過條女要男家幫手供？
就算一齊住，條女如果自己供得起，都大條道理為左財務自由唔落條仔名
一句講曬，你男家憑咩食一半？

搞大咗個男嘅肯結婚就無問題，個女嘅肯生肯養但唔結婚就係雞害埋個小朋友
有啲咁嘅老豆先係害咗小朋友

冇話大唔大愛
總有人要犧牲
睇下個老母定個仔姐

無問題呀，事實係兩個都有責任呀，如果個女人係雞男人就係鴨，女人係淫娃男人就係蕩夫，兩個一齊拉哂浸豬籠就啱

究竟邊part講過條女要個男人供
我自己間屋，我比你黎住，我都唔會on9 到叫你供埋一份再送個名比你啦

其實依樣野真係好on9
香港大把男士一樣佢比首期佢供 一樣會落老婆名
大把女人覺得天公地道

但當男女角色調返轉
連男人都唔支持個男有份可以落名

你真係好多幻想，全部都係你覺得嘅觀點嚟。
人地又無寫男方有份供，但好肯定首期就女方出。

咁你要去之前d post屌下班連登仔
我都撐畀首期先有名落
但你唔可以忽略個社會係有好大班人覺得幫手供就要落名

同意

搞大左個男肯結婚重想點
個男有話唔養個仔？

個男想比一個家個仔

個老母比個單親家個仔

咁咪唔撚好嫁，講到一定要嫁咁，你封建時代嚟㗎？

冇講
所以一直都話係假設黎
咁男人有份住想幫手供好正常，你唔使佢供畀佢免費住一樣係正常冇抵觸

咁你地都幻想好多既
有d人就幻想同老爺奶奶住恰死
有d人就幻想繼續一齊仲衰過單親

你意思係，如果你係女事主，你都會為左結得成婚拋棄事業？
等老豆老母年紀大要睇醫生，你一毫子都拎唔出，由得佢地喺病床度痛到暈，白內障到失明，失禁又冇錢請護工抹身？
轉個身，睇住你奶奶同你個仔去食自助餐，你老公次次出差都買名牌手袋俾你奶奶？

台妹係淫賤wo

咁即係對名個決定權應該喺業主手上囉
男家憑咩去要求啲乜乜乜
9仲要要求分左人地一半身家

冇話一定要嫁
叫你衡量下想犧牲自己定小朋友姐
冇人話你唔可以犧牲小朋友
而家落仔咁普遍，唔通又話落仔犧牲個小朋友所以唔落得？

佢話大不了可以裸奔吖嘛
小朋友梗係覺得做成年人唔駛有兩個錢傍身啦

女用避孕套唔係隨處可見 無論超市定便利店嗰啲地方都係男用避孕套

不嬲都係架
香港女人冇份供都話要加名啦
我只係指出有份住就會想供同加名，你覺得合唔合理都好，社會就係存在好大群依類人
你假手設時唔可以排除佢地既想法

如果我係個仔，有個家但唔開心支離破碎老豆老母貌合神離，我寧願無屋企同老母相依為命但開開心心。

Btw 「搞大咗你個肚肯同你結婚你仲想點」，邊個稀罕 個女人又唔係無錢，講到自己咁偉大，十足十篇文入面個男人「你同我老豆老母道歉我地就當無事發生」，你地呢啲裙腳仔死撚咗佢啦，丟撚哂男人架。

仲未柒夠？有女未？

屌你老味我上返#87 睇返原post
都無撚見過男家父母叫條女唔好做野全職湊小朋友
由頭到尾都淨係話問佢拎錢
上面條友自己老作一堆野出黎

唔使幻想，係事實，一開始就恰鳩佢啦。
你唔係覺得唔俾你返外家同一個月要你四萬係為你好呀？

咁依家係判斷緊男家仆唔仆街
有無資格
乜討論緊男家既想法係多數定小數咩
你瞓醒未？

為左個仔，唔係為左結得成婚
仔大左咪出返黎做野，佢地問你拎錢係咪唔畀
好撚簡單

咁你幻想完衰過單親未？

#87 樓講到明男家父母知道條女份工之後
獅子開大口想要錢
從來無講過要條女全職湊仔
你老作夠未？

呢個真係有

人工唔高就湊
知道人工高就要錢
知道人工高之後已經無提過要條女辭職啦

咁樣嘅家庭仲唔衰撚過單親？分手都要用碌柚葉沖涼啦。
係呢啲家庭度成長咪會變成你呢啲人囉

邊有講係多數定少數
男家仆唔仆街唔係討論核心喎
核心應該係佢應該為左小朋友留定為左自己走
引仲到去業權只係因為個假設有涉及
其中一個小朋友成長環境因素

首先孩子應該共同責任
男既想一家人 女既想單親
男想養唔係稀罕 但佢依家想養都冇得養
係單方面比個女人拎走曬

所以一開始避孕唔洗搞咁多野 大家都變返單身
但依家有個仔 就應該諗埋個仔個份
唔係話咩養得起就可以一個尾十要佢係單親家庭長大
咁既父母一句講曬 自私
由個小朋友未出生 到出生都係為左自己諗冇諗過個仔

你老母俾千鳩幾人排隊等緊中出

點呀？你唔係講到做老母就係要犧牲？
你做咩唔即刻話如果自己係女事主一定會為左個仔倒貼下半生？

不過禍從口出，你又真係要小心為上既，今世happy完，下世未必有jj

如果男家係仆街
男家父母係賤人
為左小朋友好就應該即刻走
點會唔係討論核心？
咁核心係咩，只要有個老豆有個老公就乜撚都得？

講唔過人又要人身攻擊
畀少少質素ok?

因為男家對個老母閪唔代表對仔女閪囉
又loop前面？

父母人品唔好，仔女咪學壞囉
長大咪行差踏錯囉
原來溺愛小朋友就叫對個小朋友好

咁女家就唔可以對外孫好？
依家大把富婆要個仔跟自己姓

阿媽有錢 阿仔又有公公婆婆錫
要爸爸黎做乜呀

點可能憑咁少事斷定人地人品唔好？
無限放大咩

邊個話唔可以？

要個仆街裙腳爸爸黎做乜呀

佢呃9男家又係唔啱在先嘅

咪係 正正常常都可以靠個閪發達

唔比條女孝順佢自己父母
咁都唔可以？
嘩
你真係無限美化男家

為左個仔好，就應該唔結婚，搵過個有錢老公
依啲連新抱層樓都貪既家族，外強中乾，以後阿仔實輸在起跑線

個閪仲可以當八達通/paywave咁用

咁你應該去問下d單親兒童點解想要爸爸
被同學笑果陣你去安慰下

你又啱，條女應該都係想揾多兩個私己傍身嗰啲黎

遊艇仔死得最慘

咁都叫人身攻擊？事實嚟

好多研究都證實成長環境係會影響到小朋友嘅性格同價值觀，如果女主角真係同前男友結咗婚，婚後小朋友有機會接觸到男家父母，亦都會每日對住老豆，結果就會變成：

無主見（學老豆）、貪錢（學爺嫲）、想不勞而獲（爺嫲）、涼薄不近人情（爺嫲）、自以為是（男家冚家）⋯⋯

因為接觸唔到公公婆婆所以公公婆婆嘅殷厚樸實就學唔到，老母係呢個屋企入面都會抑壓自己嘅爽直敢言，所以小朋友都學唔到。

長大後小朋友會變成點我唔知，不過就咁睇唔慌有咩好嘢。

無人美化
最緊要唔好影響小朋友就得

其實依家仲邊有話笑人無爸爸
你無家教啫
成日老作到香港好似妖獸地獄咁
定你讀埋啲垃圾窮撚學校

點解老豆人品唔好唔會影響小朋友？
咩邏輯？

點事實法 ？
冇左爸爸一樣有影響，又被人笑上堂人地畫全家幅你畫得兩個人 ？
正常大人再仆街都唔會教自己仆街野
我平時同fd好爛口，返到屋企可以一句粗口都唔講廢事個仔學

呃？財不可露眼，奉旨要同你交底？洗唔洗俾埋銀行月結單？

所以而家咪唔再關果個裙腳仔未婚夫事lor

身教
人格呢家野收得埋你就去左拎金象獎做影帝啦

你老豆食煙會唔會教你食 ？
道理好簡單

大把啦，私校一樣有

你都低能 唔能夠坦誠相見點做夫妻
結婚後點分配財務費用
痴撚線 又旨意男人負擔晒

呢啲就係自私閪

屌你呢啲死毒撚真係仇女仇到冇晒正常思維

小朋友成長係會模仿大人，你唔教佢，但佢會觀察你，你嘅所有細節，例如撩鼻屎唔洗手，佢都會學咗你，所以你覺得嘅小事，係小朋友身上係大事。
個啲愚孝呀無主意呀自以為是，放上小朋友度就不得了，只會係個老豆嘅copy。

況且佢一出世無爸爸啫，唔代表佢返學讀書個陣無？
到時老母搵到個好老豆俾佢，點都好過屈就呢個。

有幾難
最多發脾氣果陣爆少少，其他時間真係可以唔爆

遊艇仔冇好下場
講緊你唔好係小朋友面前做

分分鐘連個仔都係出面啲野種
呢啲女人習慣呃9人 要帽人都可以輕鬆自圓其說

直接比學術論文你睇
唔會教，不過事實係父母食煙仔女都好大機會食

經濟獨立大家都有貢獻家庭咪得
駛乜攤晒出嚟

我條女都唔知我確實搵幾多我都唔會過問佢
但家庭開支一樣共同承擔

所以所有食煙既家長都要判死刑 ？
你又點知佢會教唔好 ？
我老母食煙收得好埋，到我大個我先知
我咪一樣冇食煙

你做咗三十年人，啲壞習慣話改就改咩？
明明平時講嘢又爛口又粗鄙，生咗個仔你就曉吟詩？唔好玩啦。
遊艇仔係私生子，即係結咗婚但係唔係同老公老婆生嘅仔，唔見得光。
個女人再搵過男人，個仔最多叫繼子，無話有無咩好下場，個繼父對佢好咪得。

食煙唔係人格問題
唔比老婆孝順佢父母係人格問題
食煙會受父母影響
人格缺憾都會
我發覺你智商真係有啲問題

你話單親條仔女無咁開心係數據
依家仔女反映父母舉止又係數據
即係仆街老豆同單親，就算單親係對小朋友唔好，有個仆街老豆都唔好得幾多

仲難過中六合彩
私心親生，差別待遇
有幾難，佢老豆果d仲要係某種心理傾向黎
要收埋易過借火，以原po個case黎講
仲易過我係屋企改爛口
分分鐘d港女到佢嫁人先知阿媽咁狠要咁多禮金

真係無聊又冇家教
況且依家單親周圍都係
你喺課室笑一句，隨時得罪四分一班同學仔

佢老豆只係衰群腳，女麻女麻唔好係小朋友面前講錢已經冇問題
影響力一定細過pt老母

咁細路總有無聊同無家教
但人地可能有2/4人撐

你頭先話父母唔好喺小朋友面前食煙就得
我大大份paper摑尻你面話比你知收唔埋
人格就係人格
你呃自己嗰時咪收得埋

私校仲多身世離奇既人啦
笑啦笑啦
最蠢就係依啲
損人不利己 四圍得罪人

有機會學到群腳vs單親發展
一定係情願佢群腳架喎
女麻女麻唔一齊住影響力冇咁大啦已經

如果唔係大肚，根本未到談婚論嫁地步

人地講得出口笑你就係唔怕得罪你啦
你估細路唔識睇人恰咩

唔知我以為香港啲罪犯窮人全部單親家庭長大
真係點解2019 年仲有你呢種人存在
不過好彩你有小朋友
唔係未來香港就無人做低下階層啦

如咩果呀
如果佢係雞 就一定唔使結婚
咪咁撚多如果啦 如果撚

佢事實就係任人中出大住個肚

冇貨賣要靠人身攻擊了

吖補多句，我屌得你就係因為我唔怕得罪你
我唔係細佬仔
我都識睇人黎鄙視

單親家庭有幾慘呀
我小學都有條友周圍同人講佢屋企離左婚佢跟佢老母 根本就得佢一個講都冇人理
更何況如果有其他小朋友恰佢既話都係其他小朋友家教問題 老師同佢地父母需要負責
而且老實講 好多少年漫畫果啲主角都係冇老豆老母果啲 一口咬定個細跟會因為呢個為由俾人恰 作為動機太弱囉 有啲細路仲覺得冇老豆老母好型好爽囉
為左想正當化自己歪理逼人服從自己 典型蝗國男人性格黎 佢哋就最怕好似呢個台灣女人果類唔洗依賴男人生存既 愈話走愈遠 最鍾意虐待身邊啲女人 覺得佢地冇人權

你鍾意啦
你呃到自己咪得

你都on9 佢個個月要比一皮老爺奶奶 個一皮野比個小朋友都不知幾好使 佢一個人照顧到小朋友 做乜要屈就忍呢家仆街 我係個仔既話寧願唔要d 咁既老豆咁既阿嫲阿爺 要自己個老母出錢賣身做妹仔 咁既情況 我唔覺得個仔係被犧牲個個

你唔試下第時娶老婆要好似條女咁 要個個月科水比外父母 要同老婆分供咗一半既樓 無事無幹除咗年初二無得探自己父母 唔可以比錢父母 然後你老婆有咗 睇你離唔離婚

慘，冇貨賣

你呃自己

唔做野咪唔使畀
可能佢地都係想咁
明明有得揀

佢同圍同人講，應該就係因為自卑？
真正唔介意既人唔會刻意去表現出黎
有好多數據都講單親有影響
有必然性，但有傾向性
睇你好唔好彩

冇必然性*

單親唔慘咩
我見連登有幾個單親post
有唔少單親巴打
就算係話一出世就單親 以為冇咩野
大個左之後 望見人地一家齊齊整整 個心好似空左一部份咁
有一種自己永遠唔完整既感覺

有個垃圾老豆都會有影響啦 放個小朋友落虛擬世界度養好唔好呀 咁就最完美

條女經濟獨立就冇問題啦。
女人都有性衝動，條仔只係滿足條女嘅性慾而已。

佢老豆都係衰群腳姐
見少d 女麻女麻就冇問題
或者女麻女麻合作見果陣唔好擺個閪款出黎

我又唔覺得d 同學仔會咁賤 起碼我係佢d 同學一定唔會
細個唔少同學係單親 我地都無人笑過佢地
你唔好假設人人都好似你咁賤啦
你唔比人假設佢單親都過得好(係有個on9老豆同濕鳩爺嫲之下) 就假設人地單親會比人笑?

單親家庭既你入一入黎

不如睇下單親家庭既巴打講咩先
係幸福多定遺憾多

你入去問下 要攞佢地單親父母做犧牲換返個唔幸福老豆老母不和既家庭返黎 睇下佢地幾多人肯

生一個夠了
仔黎應該唔使煩？

#28珍珠奶綠 • 2016-12-2
其實單親對性格好大影響 除咗好易自卑同冇安全感之外 成日俾朋友話我收得好埋 唔易講自己嘢俾人知
愛情觀嘅話 唔係好信愛情 唔敢拍拖 但係內心又想將來有個完整同幸福嘅家庭 好矛盾
利申 A0

咁又唔好人身攻擊
你遇唔到咪好，但你好難防止其他細路笑人架麻

做唔做都唔洗撚畀啦。男比男雙親，女比女雙親。女洗撚比男雙親。
你古人黎wo

你都好麻煩。。。仲生存緊

係兒登。。。

古人點會要條女畀家用

其實支持一開波就要個小朋友單親既手足 有冇認真思考過單親既成長環境

講到自己有錢養得起就=對個小朋友係好

人永遠唔會知道曬自己有咩做得唔好

我返工見得多高學歷高收入自以為上等人注重教育既父母
大把睇住個仔玩亂曬啲公物，拍拍蘿友就走，掉到一地紙巾垃圾，唔叫佢收拾，當街外係屋企，有工人會執
有小朋友對爸爸媽媽規矩又禮貌，但轉身對工人就用應該超出佢認識既詞彙高聲辱罵

你以為你係個好成功既雙面人，所以個仔平日好乖，冇俾你間中既壞脾氣影響，但你唔知道你個仔學你學到十足，所以冇俾你睇到佢負面嗰一面

單親請工人湊咪更加易出事

守護尊嚴~

老老豆豆 我覺得呢啲影響根本唔算大 大把人有唔同經歷都會有呢種感覺 例如愛情友情上俾人欺騙過既人
有啲人雙親家庭 但父母關係差又唔離婚 日日因小事嘈仲要外遇 係啲咁嘅環境大個細路咪一樣有同樣感受 根本唔係就咁話有老豆有老母就一定會有母愛父愛健康成長囉
你地放個重點落個未出世既細路度 話佢一定會好慘好陰公 咁有冇諗過個老母俾另一半一家欺壓 另一半仲要唔幫自己慘唔慘 佢而家都應該相信唔到愛情啦

即管教你個仔四圍點火啦，只要阿爸兜得住就ok

你噏緊乜

a. 女係賠錢貨，沖落馬桶
b. 爸爸既寶貝，你幸福就好，以後唔好搵我了，唔想你為難

究竟呢篇野有幾多人係無睇內容就衝出嚟柒

根本唔係就咁話有老豆有老母就一定會有母愛父愛健康成長囉

報導中個小朋友 一生出來就單親 你句野機會係0

但佢老母唔離婚 起碼都重有機會比個幸福家庭佢
係機會問題

如果個老母冇大肚 根本依家只係變返單身
但依家大左肚 連小朋友家庭齊整既機會都唔比佢
係0

當然你可以話佢之後再婚點點點 個d太ff 討論來都on9

入邊d巴打 好多講既影響都係成世
愛情觀 人生觀 道德感都有
咁都叫影響唔大？

唔認同，但亦唔代表認同條女為條氣懶瀟灑走左去
應該為自己仔女多d思考下

成半邊人價值觀係閪既

有為左有個衰老豆

勉強維持一個家庭會好過單親真係得啖笑

人地老母高層驚你條撚

有錢極既哈利王子死呀媽
都將件事封閉係心20年 唔敢同人講 永遠既一道傷痕

但大家覺得依個小朋友一出世就單親 呀媽養得起就得

我真係唔知邊個先係自私

老豆係群腳姐 佢點對仔女冇人知
個仔都未出世

你睇佢老豆老母控制欲咁強
會教得好過孫
咪笑死人啦

到時教仔都係聽閪老豆母咋

所以個老母結婚前知道個老豆係群腳仔 好難有個幸福家庭咪選擇唔結
個事實擺在眼前 你話要賭個0.幾%機率個老豆會改既話 果啲叫on9囉
每個人有唔同背景 受唔同影響有唔同價值觀嫁啦
佢單親既父母已經盡左力養大佢既話 就算人生有遺憾都根本冇必要去埋怨
同到你個人大左其實你個人生幸唔幸福呢啲已經係你自己責任 唔係一世都係度講最衰當年我老母同我老豆離婚咁呀？
講到單親家庭大既細路一定冇美滿人生咁 做人唔好咁大偏見好冇

教左個乖乖仔出來 聽父母話羅
凡事不嬲有兩面
唔聽父母話 又可以話係獨立有主見
聽又可以話 孝順

群腳咁少事已經吹到咁大
個仔有機會學左群腳vs單親學壞
一定情願揀前面
禍害細，群腳對父母黎講可能係好事黎添

如果你日日都會關心個仔，收工同佢沖涼、傾計、溫書，放假又陪佢玩，工人點敢立亂做乜？
況且單親請工人同雙薪家庭請工人有乜分別？咪又係日頭得工人帶？真係怕既你咪請多個互相監督囉，得閒搵老豆老母突擊檢查囉，裝多幾個cam check密少少囉，有心照顧一個人都可以好夠

如果你覺得冇個家長企定喺隔離就會好易出事
你俾個仔返學都會有變態教畜
你俾個女學琴都會有蘿莉控老師

咁你係咪要鎖個仔喺屋企先得？

一早講左所謂孝子係華人殺子文化一種

連登已經討論左n次

人地開明西人根本冇依樣野

仲拎孝順黎講

……文盲？

你肯定每日唔使ot可以自己控制？
我不嬲支持ft媽唔支持雙職架喎

我唔明你點解講埋d唔啦更野
邊有人教個仔依d野

裙腳仔可以係缺點都可以係優點孝順
依個缺點反而睇得出佢對個仔唔會點衰

你話即該應該離婚既缺點 應該係家暴同外遇

就算人生有遺憾都根本冇必要去埋怨

依句垃圾說話來 世界上8成人都會埋怨
一係話窮 一係話有仆街父母 一係際遇

但如果父母係愛仔女 應該放佢地係第一位/最少係自己之上
如果唔係 好心就唔好生 同養兒防老班仆街一樣

講到單親家庭大既細路一定冇美滿人生咁 做人唔好咁大偏見好冇

上邊個post大把例子 你要講少數case 真係好on9

我都知有例子父母雙亡都有美好人生 但少羅

所以話有兩面

西人一樣有救老豆老母傾家蕩產/用盡半生身照顧久病父母啦 咪又係考順

小事咁條女照嫁都得啦 寫做新聞都得啖笑冇人會理啦你自己覺得小事姐 女方成世都要做免費工人 好大件事喎
唔知你又邊度根據黎講單親一定學壞啦 但群腳對個老母一定唔係件好事囉
個奶奶分分鐘成家人一齊屌個老母 由細教壞曬個仔搞到佢都覺得老母係啲廉價工人呼呼喝喝 到個仔大啦要結婚 個老母又開始心理唔平衡想虐待個新抱 啲大陸家庭咪大把呢啲囉 根本民智未開成班生番咁
成家價值觀都有問題 做老母既何必要推自己個仔落去

只係西方冇比家用依堆on9野姐
唔等如冇孝順

呢d男人要唔過…嫁過去都喊三聲
奶奶難頂預左，老公都咁既樣，嫁黎做乜？

就係無
西方係講互相尊重
華人個隻係命令式必須尊重

就講依一單
對家講出咁唔尊重女方家人既說話
不但無主動道歉
仲要條女道歉
咁簡單既道理去左邊

成日淨係講要為細路好
咁其他唔係人?

係咁大既價值觀差異
相處一定有問題
將來發生倫常慘案咁點
點解唔為大家好

有機會學壞
其實係可以照結
遠離奶奶就ok

想講 埋怨黎冇用囉 你個出生環境係咁就咁 之後係睇你點發揮 如果真係覺得頂唔順既話就唯有掃首抽
俾個裙腳仔家庭湊 唔見得係最好選擇 原因岩先第二度覆過
個老母就算成世俾人恰 都要有得個仔俾個裙腳仔家庭湊大 我真係唔見得呢個係咩最好選擇 仲要老母本身仲有錢有知識啲 正常思考都唔會覺得低收入傳統愚孝家庭會係好啲既選擇呀？ 我唔覺得個老母選擇唔結婚有幾仆街 又唔係冇能力養
大把人冇美滿人生 單親家庭出黎既細路又未見到不幸到好似先天弱智果啲咁唔落胎唔得
因為人生會覺得空虛就話單親唔得 作為論點好弱囉 你求其出街問人你會唔會覺得有遺憾 會空虛 你覺得會唔會半數以上既人答你好正面既答案

台仔幾大男人，講得出呢d 野應該好平常

果班人咁戇鳩,撚有人請咩,去大灣區耕田啦

孝順同你個例子明顯唔同 個d係階級觀念 人生觀來
西方扔低有病呀爸呀媽 咪一樣比人話cold blooded
不嬲中西都有孝順 係個程度唔同姐

大把工係唔洗OT，況且個履歷咁把炮會怕轉工就唔夠錢養細路？
事實係人地有能力養，你就係都要雞蛋裡挑骨頭

全職父母只係理想化既諗法
我都想講我支持優生學呀，身高體重五官同黃金比例偏差過大、學歷冇master、家族遺傳病史多、有過量煙酒吸毒史嗰啲男女都應該捉曬去結紮，你咁為小朋友著想，你應該都會好同意我

如果個條仔肯say no 贊成條女話唔洗俾家用又要做免費工人既話 其實根本冇問題 好似你咁講兩家人分開各自生活偶然見一次兩次就夠
問題就係條仔係要聽老母話

一開始就plan個仔單親長大 比一個一開頭就唔美滿既人生佢
明顯就係自私 （另外個仔老豆都有份 個老豆都想養 都有能力養）
個老母咁自私 唔見得好過老豆裙腳

將最好既野比子女先係真父母應該做
你要獨自養 不如領養啦 生個仔來玩佢個人生 重on9過養兒防老

叫條仔離開自己雙親去女方到囉，唔准畀家用男方家長，得年初二准返一日。為左個細路，就下條女囉，下下都要女就男？己所不欲，勿施於人丫。

以嗰位巴打個思維應該都係二選一
因為佢話媽媽奉旨為子女毫無底線地犧牲，亦係現今社會常態
雖然我問佢自己做當時人肯唔肯跳入火坑佢從來唔正面回應

本來就無人想plan單親
但條仔現真面目就係仆街到唔可能過人世
成日都講啲極端理想狀態
你估你依家打機咩

咁唔係自己婚姻自己唔可以話事呀做父母都可以有人權姐 自己都顧唔掂時仲點話俾最好呀

睇有冇份供，點供法，如果剩底全部條仔供就ok，齋寫名唔供/供細分就唔ok，但成篇野冇寫清楚
應該接受唔做野個方案，咪唔使做提款機

所以上邊屌緊隻臭雞 未婚生子
拎個仔人生來玩 有咩錯？

佢不停將所有責任射俾奶奶
而忽視個案中男事主諸多顛倒是非既言行
可以聯想到現實中佢都會將老婆所受既委屈統統歸咎於自己老母
自己只係一個痛苦無奈既中間人

根本依家情況男家已經仆街到出曬面
學嗰兩條友話齋
有無話父母感情不睦小朋友會健康成長
有無話父母人格卑下小朋友會頂天立地
有既，少囉
做人老豆，連最基本既做人榜樣都比唔到個小朋友
根本仲自私過養兒防老

群腳咁少事都可以無限放大
情願唔跟個群腳老豆都要冒單親學壞風險

依家原po講咁耐 大部份都係關係錢
樓落老公名 比家用

當然唔比佢接觸自己父母好on9啦
但明明大把解決方法

佢婚姻當然佢話事 我地屌佢拎個仔人生來玩
都冇屌錯

裙腳有好多種
唔識照顧自己
同見住自己父母仆街傷害人都唔出聲
如果你覺得後者仲係少事咁係你人格有問題啫

成個po除左你有邊個覺得係「裙腳咁少事」
助紂為虐自己父母去叫個老婆不念父母養育之恩
你都可以淡化到「裙腳咁少事」
你仲想呃自己呃到幾時

咁叫怕事
香港人咪又係咁
有幾多人敢當面屌自己老豆老母

其實我都唔明，講就話「父母應該留最好」，但把尺就兩頭fing
唔知點解，父親既高尚品格同榜樣又唔包括喺「最好」入面
事實就係把尺淨係度女人

臭蟲論

假新聞ja? 要女方本身層樓加男方名 只可以比錢男方父母咁on9

又冇貨賣喇
怕老豆老母被人地講到世紀大惡人

一係假新聞
一係極少數例子
一係條女講d唔講d/講大話
應該係2既

話你臭蟲論都叫無貨賣
睇怕你連臭蟲論點解都唔知
不過我現實都識好多呢種人
無論點比人屌佢地都會活喺自己世界入面
正宗軟皮蛇

呢個post除左你兩位理論家
好似都無人覺得係少事
啱既，力排眾議，眾人皆醉你獨醒

你咪軟皮蛇岩岩先縮埋淆底
而家又抵唔住頸要伸個頭出黎
我現實都見好多你依種人

無人話過男方冇錯喎
係講條女處理得唔成熟

男家既提議就係要條女做不孝女
唔
為左小朋友好
比個仆街「怕事」既老豆，同不孝既老母佢做榜樣
比我都唔揀單親啦做不孝女幾成熟

你鍾意啦
唔係24 小時mon實個post你實揾到位入嫁

你自己話潛
關咩moon唔moon實事

成熟就唔好懶瀟灑坐低傾啦當為個仔好
成個小朋友咁走左去似咩

你閱讀理解真係好有問題
#87 有哂follow up , 條仔叫條女同自己父母道歉，即係即使唔係面對父母，私底下仍然係是非不分
依家條仔就攬硬父母
你所謂既傾除左叫條女硬食仲有咩？
不如你講下傾到咩地步你會覺得個女仔可以拋棄個男
講黎講去就係叫條女忍硬食

你應該唔識字？

道歉完再傾囉，仲細咩為條氣

你應該是on9?定新會員？
Moon都唔識？

咁我依家問題
佢地個情況
有無一個局面你係覺得個女仔應該飛起男方？

等你好耐喇
咁到底如果你作為女事主會唔會嫁唧

bb好需要爸爸架～斷六親算啲乜喎～
等婚後辭工，做全職媽媽有人養，輕鬆愉快～
層樓以後就有老公供，佢真係好愛你，快啲嫁俾佢，加佢名落去啦～
以後阿仔grad左實搵到錢，一定好樂意出錢出力養公公婆婆（如果佢地仲死唔去），同幫你養老！到時仲可以叫埋仔仔女朋友一齊幫手照顧你添～
真係好圓滿既一生
希望你下世可以享受啦

你揾到個潛字再出黎柒啦

當然嫁
但唔做野唔使畀家用
層樓加名就條仔供晒
到仔大定就出返黎做野畀家用自己老豆老母

無啦！搞到bb無爸爸，就係懶瀟灑！唔成熟！

我地唔好加任何ff
淨係照字面解
每月四萬孝親費係梗數，樓落男家名，自己父母唔養得
男家死不讓步
好啦，咁你係條女係咪都覺得嫁好？

唔潛用淆囉

呢個係你ff
原po無講過唔做野唔使比家用
甚至知道條女人工之後無再要求過辭職

你真係好撚肉酸

盲？
你係咪判咗俾個弱智老豆，搞到你咁弱智？

其實講咁多就係男尊女卑思想
如果主角係男人佢地邊有講得咁口響

有
1.老公加名唔幫手供
2.奶奶夾硬搬入黎住影響教仔
3.唔返工全職湊仔仲要畀家用

咁你自己返去#87 練下閱讀理解啦

照字面解有另一個option唔做野，可回避
落名亦冇講清楚男方會唔會供
自己父母唔養得冇計架，你第一點都揀左唔做野點畀？
如果條仔供晒咪嫁
唔供/要我一齊供咪唔嫁

又冇貨賣要人身攻擊，你唔悶嗎

嫁得好呀，有人養仲想點
樓下藥房隻貓生左幾竇bb都冇一隻大個會返黎交家用架喇，人反而要交家用既話咪即係畜牲不如？！

冇做野可以點畀家用？
畀都係條仔畀，冇再要求亦唔代表佢唔可以喎

你真係痴撚線
男家根本做唔做野都唔比女家養自己父母
你就不停幫男家兜同揾借口

睇完跟著呢？

你見到佢話咩生個女係蝕本貨要沖落廁所就知咩料啦
不過都係嗰句，呢個世界真係有好多痴線佬

就算我有做野
你男家父母憑乜撚野收我「孝親費」？

佢咁封建我咁推測有乜問題
父權到離撚譜

但冇乜有正常基因既人肯要on9裙腳仔

你唔做野點養自己父母
唔係借口，係現實黎喎
我唔理男家動機係想迫你唔做野定點啦
結果上你應該揀既路本來最好就應該唔做野專心湊仔

係冇資格架，之後呢？

明明呢啲係廢老思想，應該唔關香港未來事

到時屋企揾少一大筆
個小朋友由中產跌到落小康
「父母應該比最好既野小朋友」

當你地拎呢把咁極端既尺出黎
呢個世界根本唔會有人符合標準
你地可以拎呢把尺黎打任何人
但追住個身為受害者既女人黎打
心照啦

無資格咪唔比
接受唔到咪唔結

1.人地又冇話唔接受
2.你為仔女好應該唔做野，咁個問題既存在本身已經冇意義

人地做牙齒唔使你擔心喎

醫

喺香港揾七皮同揾十二萬既家庭都差得遠啦
唔駛擔心

人地台灣喎
真係唔使擔心，人地初初都叫條女做ft老母啦

牙醫師平均月收入約15 萬元，一般來說開業牙醫師的收入比在醫院服務者 高，住院醫師隨年資不同約5～10 萬元，主治醫師的所得則視看診人次而定，平 均約10～20 萬元；相對地，診所牙醫師平均工作時間較長，六成以上的牙醫診 所從早營業到晚，看診可能超過8 小時，假日也可能有約診，而醫院牙科醫師每 週門診時數可能只有20～

即係四萬港紙鬆啲
條女比完四萬孝親費都無講過自己一窮二白
保守估計都六萬台幣起跳
15 萬同 21 萬
咁你咁梳爽但我諗到仔女大個要用錢嗰時就唔係咁諗

初初係見人揾得萬零蚊就算吧啦
後尾見人揾五六萬就兩眼發光

咁唔代表佢負擔唔到架喎
駁都駁好D

4萬台幣喎阿哥 咩港紙

調查顯示，2016年7月工業及服務業受僱員工總薪資平均為4.6萬元，但各職類總薪資差異很大。 勞動部調查各職類勞工總薪資，包括經常性和非經常薪資。 依各職類來看，主管及經理人員總月薪平均達8.7萬元，其中總經理及執行長層級的高階主管，平均月薪高達17.4萬元，最令人稱羨

如果條女無9 up
人工根本唔差佢老公好多
唔做野差唔多係全家總收入無左三到四成
計埋未來加人工會更多

乜野叫最好，都係任你兩條傻尻跳出黎搬龍門

自膠原來你講醫生

所以不嬲都話香港民智未開

冇意思架錢多左
屋企根本唔等你d錢開飯

陀bb既係女人 其實點都輸曬
傷身係佢忍痛係佢返唔到工係佢
出世紙可以冇爸爸但唔會冇媽媽
仔女來得不及時真係孽債黎
生左出黎就要揹一世

講到尾今次故事教訓我地：要戴套 mark月經 常驗孕 早墮胎 或者結紮 最好禁慾

你老母？

食埋避孕藥 ，經期又準，條仔甩左個套又多個保險
你地咁開明應該唔會驚，德國有>50%女人選擇避孕藥作非長期或永久性避孕措施

農村dna 以為自己大戶人家

你老母咪又亂咁比人中出先生左你個弱智仔

現代社會離婚幾唔閒
驚比人笑所以啞忍
咁多年公民教育真係白教嫁

歐美離婚率成50%都依然會有依種歧視風氣架喎

驚個仔俾人笑冇爸爸 我真係服左佢
人唔自尊自愛，點做子女榜樣

你地應該入單親呻吟post屌晒佢地老母

所以歐美人都唔應該離婚？
面對家暴/侵吞財產要啞忍？

所以你又要歧視埋一份
不停強調單親專出壞小孩
鼓吹女人為左小朋友犧牲尊嚴同幸福
維護雙親家庭完整？

人要自憐自怨唔係單親專利啦
窮撚post咪一樣大撚把人講到自己幾慘幾慘
mk仔女都覺得自己父母唔識關心自己嫁
一個post見到人自怨自憐就好有參考價值
咁我唔駛讀社會學啦，上連登知天下事啦

睇情況啦
老豆係群腳仔咪唔係一個合理理由
人地一樣會歧視單親即係農村，慘

香港單親家庭問題好多時係同貧窮掛勾
原po嗰條女經濟獨立有車有樓已經少咁一個令子女唔開心既變因
會成為幸福單親孩子既機會已經比其他人高好多
話錢唔關事既人一定係活於資本主義誕生前既世界

冇人話我要歧視埋一份喎你d思想咁奇怪
之前又噏埋d咩記得教個仔恰人

我都係嗰句啦
對父母咁仆街
做仔既無感覺，私底下都無和解
你鍾意咪繼續話「裙腳咁少事」囉

冇話佢地有參考價值喎
叫緊你地應該去屌醒佢地

我屌醒左你先咪去屌醒佢地囉
事有緩急輕重
你呢個父權賤種既靈魂仲等緊我拯救

點搬？ 一開始就講條女未婚生子 害撚左個小朋友
依件事點都係錯既開頭
你點反駁都冇撚用

單親就一定係人生其中一個遺憾 同家庭不和一樣
但佢地家庭之後會唔會不和就係未知數（你鐘意點ff都得 我夠可以ff佢地一結婚爺爺奶奶意外死 有一大堆保險金 三口過著幸福美滿生活）

依家呀媽唔結婚 比個單親家庭個小朋友就係一定

人地唔係冇感覺，叫條女道歉唔代表佢認為父母完全係岩
佢可以係裙腳覺得父母點錯都唔應該直接落佢地面
條女亦冇投訴條仔平時對佢差

又冇貨賣要人身攻擊了，畀d point ok?

錢就實關，但唔代表有錢就可以彌補

你根本就係無視曬所有擺在眼前男家係仆街既證據
一味追住條女黎咬
我諗男家殺左人你都覺得條女應該嫁

我有話男唔仆街咩

見你班傻仔一味咬男方
我出來講返比大家聽 女既一樣賤 有咩問題？

或者我咁問你吖
如果佢地結完，兩年後都係要離婚
咁又係條女仆街？

老公冇殺其實ok
有乜理由爺爺女麻女麻殺人入個老公數

我諗佢人生冇咩值得炫耀之事
唯有個做全職媽媽既老婆
可以借機展示自己馭妻有道、薄有資產、家庭幸福
在單親、雙薪家庭既襯托之下，尤其自豪
所以當有人話單親雙薪家庭都可以好幸福，人地一個女人仔都養得起頭家
佢就只能夠不停攻擊人決定自私、唔成熟、照顧唔好個仔
維護返佢既成就感泉源～

被逼害然後反抗有幾賤

睇下原因係乜
條女冇做野男家都夾硬要佢出返黎做野畀家用咪男家問題
如果條女為條氣係度吵吵鬧鬧咪條女問題

唔敢正面回應只剩下人身攻擊，慘

不嬲兩個都係仆街
佢地想補償就盡全力比個美滿人生個小朋友
生命從來都係沉重
養隻寵物都應該考慮照顧佢成世啦
依家講緊佢個仔

嘈來嘈去都係錢 重要佢兩個各自都搵得多
根本勁on9 兩個自私精拎個仔一生來玩

唔明點解有人講得出 養得起就得單親有咩問題
依班人個腦裝屎

講緊拎個仔一生來玩 唔賤？

係你覺得笑人單親嗰啲大把人撐
你個人思想咁負面 仲自命好爸爸
咁知平日灌輸啲咩觀念俾個仔

同時你既發言 真係同歧視冇分別

其實點解有啲單親小朋友會唔開心
錯既咪你呢啲偏激正義撚
如果無人笑佢，甚至無人覺得佢慘，無人同情佢，父母係明明白白同佢講，邊有話有問題
根本單親小朋友既唔開心係黎自父母既自卑感，唔係黎自佢地本身既「缺憾」
我唔知你拍過拖未
兩個人相處相愛，又點會話「努力」「補償」就work
事實係你可以拎一個超現實既高標準喺網上世界harsh所有你見到既人同事，又或者學習下生命中必然會面對既遺憾同唔同人都值得體諒既應對方法

嗱
你都識講係ff
點解面對父親眼前既道德缺憾
拎個小朋友比個咁既人教就唔賤？
龍門任你搬既啫

單親家庭既你入一入黎

屌個post d留言唔係我作架
依到大把人分享
就算冇人欺凌 一樣心靈空虛 自信低 安全感低
愛情觀人生觀偏悲情

影響人格發展 都講到冇問題咁

邊個話笑人單親果d一定有人撐
講緊d恰人既細路可能有成個圈子既人附和佢
唔一定因為佢咁樣得罪你就會搞到冇朋友
閱讀理解咁差

我唔知你邊隻眼睇到錢既問題
#87 兩篇原文都講緊條女係覺得男家唔尊重自己父母
出於孝義先分手
你就可以歪曲成因為錢自撚私

點樣真係歧視法
可唔可以舉例

得啦得啦
連登主流意見個個post留言都係所有女人係雞係公廁
你上連登能知天下事，我就無呢份信心

點既人？
裙腳仔？
你話畀佢女麻女麻教都話有得拗下

你老豆教你都唔一定會學足啦
同時佢有呀媽教

裙腳比喻成家暴同外遇等級已經on9

同時裙腳點睇都唔會對個仔差得去邊
最多教過死港孩出來姐 係港孩自己角度係幸福架和

咩撚野事呀
唔俾人幫父母養老同慢性殺人父母有乜分別？
心腸已經黑過墨斗，仲唔當場反面？
男人依個事候唔講句公道說話已經夠可恥，仲要痴線到要受害者道歉？？？？

點會
連登變左5p好耐
而家你開post講女人係雞大把人屌柒你啦

我click一click條link , 話屌，有成7 頁咁多人講好撚有參考價值

呢個post有成99 個負評
我又係咪可以話其實好多人寧願要錢都想單親

屌 出邊google大把單親研究報告
自己去睇啦 洗撚曬d時間 上邊實例人地分享唔理
咁你味去google睇下學術點講羅

即係只要小朋友覺得開心
餵佢食毒品都ok?
你啲標準又幾趣緻

做咩要攞自己同垃圾比？

你湊仔本身就最好唔做野直到佢大定架啦
冇做野自然冇家用畀
你咁講香港果40%婚後唔做野女人都係慢性殺緊自己父母？

極端化又來
我夠可以講呀媽未婚生子 日後一定紅杏出場 人盡可夫啦

唔好on9當論點ok?

依家係雙親有錢和
你去開post睇下 d人簡雙親有錢定單親有錢
睇下d人點答？

你自己講：

單親學壞風險大得幾多？
笑人家庭狀況嗰啲壞得仲早，你唔講？

咁關我歧視咩事？
單親增學壞風險係d統計講架喎

睇左未 我都想搵d研究報告係講單親>>雙親
你又話唔睇連登既真人分享啦

曬尻氣
人地研究係單親家長可以做啲咩去改善
或者社會可以點樣去配合
你就拎黎吹毛求疵
你呢啲正義撚咪歧視同唔開心源頭囉

下 人地研究報告其中一個作用 就係話比大家知單親對小朋友有咩影響 希望減低單親既情況出現

人地研究報告你又唔承認呀？ 咁好難玩姐
連登真人分享唔計 人地學研究又唔計

只計你自己心目中標準
不如你講句 我覺得係就係啦 唔好講咁多

痴撚線
香港地大把人諗住大咗肚先結婚架啦 覺得感情穩定將來會結婚嘅乜中出囉好出奇呀?
見到嗰個父權撚係咁話俾人中出搞到第時細路變單親就係錯 一撚定係個女仔想俾人中出啦 射個下邊個爽啊? 有錯都係個男仔錯啦下嘛
唔好話男家出啲古怪條件離撚晒譜? 結個婚要斷六親咁我都係第一次見 唔俾返外家 唔可以俾錢自己父母反而要俾老爺奶奶 依家係男家無誠意結婚仲好意思話個女仔 貼錢買難受成全班仆街都夠膽講
睇錯人乜唔撚結當止蝕離場囉 依家係無得揀先唔結 唔係條女有心要做單親媽媽

唔好咁撚on9啦，攞人同汽水機比，你而家係咪當你老母係汽水機，你老豆係買家呀？

呢啲咁on9既比喻笑完咪算囉，仲當正真理咁講，cls

我就真係好想揾一篇能夠符合你絕對妖魔化單親家庭既論文
收入，感情狀況，朋友，全部比較都係10 % 以內既差別，而只要做過research就知，10% 基本上係好受一啲隱性因素影響
單親唔係咁可怕，雙親亦都唔係一定幸福
你拎住所謂「好多研究」但全部比較都係不足10 % 既差異，就唔好講到實牙實齒咁口響啦
再講，香港對單親家庭做得最多既research就係單親同貧窮掛勾既問題，然後根本分唔出係貧窮問題定單親問題，但嗰條女自己本身已經有車有樓，亦即係話有非常非常之多既論文已經唔適用喺佢身上

點解呢個post有得嘈
就係因為個老豆同佢父母表現出黎既人格缺失
對小朋友成長個風險係隨時高撚過所謂「一定唔好」但其實偏差率不足10% 既「單親小朋友」

冇人叫你只睇香港 美國大撚把依d報告
淨係講有抑鬱症狀 社交障礙率 閒閒地都高10幾%

相反我就好少見單親＞＞雙親既研究
類似個人獨立 心靈年齡成長期依d咪單親可能好少少 都唔知係咪好事

要講條件兩個都好啦一個牙醫一個中高層
但單親既影響不嬲係心理方面大好多
觀值觀人生觀之類

婚後唔做野啲女人可以係娘家富裕、可以老公接濟、可以係自己有投資、可以係決裂左、可以係孤兒…裏面有幾多人，會同父母感情好好，但因為被迫做或者自己想做全職媽媽，所以睇住對方老無所依，袖手旁觀？我唔知
而且頭先我係話男家慢性殺人，你洗唔咁急住將主語換成「女人」？

但係我知道今次個case，人地講明家境清貧，男家仲唔俾人養父母，乜撚野bb可以矜貴到用親生公公婆婆既命去換？冇全職父母照顧係咪會死？

之前答左你啦
見你冇覆以為你知自己柒左
同一個老母
雙親資源只會多左
老母又可以全職湊
單親做到既野雙親可以做凸
但雙親做到既野單親未必做到

邊度有寫家境清貧我是咪睇漏左d咩？
你咁講，冇仔女養都唔會死架

總之男方既責任同過錯就淡化
女方責任就強化到超現實
再自我ff其實男家啲條件都係好合理既都係對個女人同小朋友好既
再加句「對小朋友最好」就當結論

未必知架喎
之前咪有d post d絲打都估唔到自己老母會獅子開大口拎咁多禮金
基本處事睇邊個角度架姐
佢老豆老母個角度咪覺得佢處理得岩好有能
條女硬頸又變左條仔錯晒....

你離左題喎，講緊單親vs雙親差異

睇我係用咩角度囉
如果我仔咁處理我當然話佢岩，有乜理由咁樣落我地面
如果我係條女咪覺得條仔錯囉

不如話你睇過乜野
係咪一直9up

老人家病痛多，又為左慳錢怕麻煩唔睇醫生
一次高燒都可以肺炎腦炎，醫唔切就死都唔係咩新鮮事

你究竟係點長大，好似完全唔識關心人，唔識企喺其他人既角度睇野

我睇美國做乜尻
港台無paper嫁？
就算係台灣既研究，單親家庭既問題仍然係普遍同貧窮掛勾，即使係心理因素
更何況同貧窮掛勾左之後個偏差都未高到一個絕對差異既地步
何況嗰條女完全唔貧窮佢生出黎既小朋友好大機會只會好似其他父母家庭既小朋友咁健康快樂地成長

咁咪去公立醫院

咁鍾意睇研究
自己上網睇啦
父母感情不睦傷害遠大過原生單親家庭啦
得啦我地講既就ff
你9 up嗰啲就分析吖嘛

而家係同佢老豆老母結婚定咩？
平時女家獅子開大口大家就屌女家貪得無厭
而家男家獅子開大口就講到好正常

親親相隱
你真係冇事非觀架噃
面子都重要過公道

咁男家無仔女養都唔會死架
為咩要迫對面賣女咁

又離題，不唔不和自己可以控制
如果條女嫁完做全職媽個老公冇繼續留難佢
佢仲記住依件事成日發脾氣既話咁係個老母小器搞到個仔喎
如果個老公繼續留難佢咪離婚，而家你咁快未審先判話人地傷害大

不嬲都講佢老豆老母係抵屌架
但唔好當面爆，慢慢傾話咁樣唔得

咁撚鍾意叫人上網睇
依家就同你講在職媽媽對仔女係好過全職媽媽
即係話男家父母由一開始就揀左對小朋友唔好既路

唔係初初係叫佢唔好做野全職湊仔咩

再講，香港對單親家庭做得最多既research就係單親同貧窮掛勾既問題，然後根本分唔出係貧窮問題定單親問題

屌你弱智有個譜 你話香港做最多係關於貧窮
依家個case老豆做牙醫 同窮原全拉唔上關係

咪叫你睇下美國羅 做人以無知以傲好咩
見你睇多d智識都起成罁 你係咪有咩童年陰影呀

唔知你睇貧窮方面做乜鳩 明明美國英國大把講心理成長

你啲所謂疑點

亞洲社會你去睇英美研究
我依家係教你點樣去揾資料
就係亞洲社會既單親家庭問題普遍都係同貧窮掛勾先出現
所以文中條女好有可能迴避到大部分問題
你就真係以無知為傲啦

上個月 雙方家人見面吃飯準備談婚事
男家當住女家面咁樣講野，唔爆就假

離婚分條鳩咩 擺明女既有啲啦
依家係結婚自己層樓要分俾人 仲個個月俾人搶一皮之餘連老豆老母都唔見得
呢啲家庭雙親有撚用 單親好過佢多多聲啦

體面d話唔舒服走

入左間黑店
明知個碗裏面係舊屎
都要俾錢食一啖先走？

美英小孩高亞洲小孩一等？

種族歧視都想出埋？

依家講緊心理層面 英美同亞洲小朋友分別有幾大呀
你要講貧窮 佢呀爸媽都搵唔少錢講來做咩

黑店同明知碗入面係舊屎咪未審先判

社會結構文化風氣都唔同
台灣社會問題梗係睇返台灣paper先有參考價值啦
你係咪痴線嫁
9 唔搭8

老豆係牙醫

究竟有咩分別？
男家最後都係獅子開大口
應承左真係賣女

又如何？

唔講我以為做牙醫一定好老公

男家就威到盡囉 踩到上人心口
女家就唔需要體面？由得你喺度侮辱人？

你自己話資料不知 咪參考下其他地方
學術研究不嬲會跨世界比較

點解越討論越顯得你思考短視井底？

呀牙醫個個月人工俾曬老豆老母自己留生活費
無樓無車 結婚要條女供緊既樓寫佢名
離婚分乜野一半？真係笑撚死人。

呢啲soci野，有本土就梗係睇左本土先既啦
種咩族歧咩視
正義到燒壞腦

但社會問題最準確一定當地既資料

冇人話你要應承，體面d咁傾

上邊條友講緊資產和
又轉去講人格
鬼唔知牙醫同人格冇直接關係

第一句你ff定篇文有呀

如果係ff就收埋啦

而家咪就係叫你體面d，咩女家唔需要體面？

對面唔體面d咁傾，點解要另一邊體面？
都係果句，男家父母當住女家父母講以d野同賣女無分別
明蝦女家父母農家無讀書

男友是非不分
男家貪錢心黑
完全係基於佢地做過既行為判斷
已經唔係推測
邊撚度未審先判

牙醫資產一定多過條女？重睇啦

大佬，依家講緊社會風氣衍生既成長問題
跨世界比較都唔係亂尻咁比嫁
尤其是呢啲子女父母心理問題，唔通英國研究會符合到落走婚摩梭小朋友身上咩
尤其歐亞喺社會學上，兩者本身就差異大到極難互相參照
你究竟識唔識嫁

篇文有架傻西 f你老母臭西
幾十頁都無睇清楚篇文
你條傻鳩

人地唔體面唔代表你就要we爛自己塊面架

如果上邊有清晰寫兩個人資產咪知羅

但冇呀
牙醫冇樓但有成億股票得唔得呀（ff)
又冇寫曬兩個人總資產 唔知重乜鳩睇

姐係個情況已經惡劣到直接翻面
而且後面個男咁樣回條女既都係重點，同火上加油無分別

of
都係收皮啦

係我就唔忍
上facebook留言要佢地寫底總資產幾多

完全有講
牙醫係無資產
你都係收皮啦

男家侮辱人在先，要人貼錢做家奴，邊個唔體面呀？唔反枱就係好涵養，唔好窩囊當體面
你老婆喺街邊俾人問價，你係咪又要體面咁請人食枝去垃圾桶邊傾到好聚好散呀？

人地一開始話養佢架
係佢自己話自己有錢
中間應該係唔肯辭職所以先話自己有錢
如果唔係答句哦就得唔需求交代自己做乜
即係可以推斷佢地想你辭職多過真係想係答應offer,正常人都唔會接受

走婚摩梭小朋友
如果你拎依d數據來比 係你問題啦

大把用年齡劃分既研究你唔睇
喂你中學做research 都要簡一簡啦
冇人叫你咩狗屎垃圾都當係岩用呀
你識唔識架 定要人幫你睇埋

咁撚鍾意叫人上網睇
依家就同你講在職媽媽對仔女係好過全職媽媽

好 咁希望佢答你啦

人地一開始話養埋你你又唔lur飯應？

咁依家我睇台灣社會問題用台灣paper做參照，原來唔夠你拎英美論文黎做論點咁啱用
真係學到野

跌左落地就訓底啦
仲起身撐 夜喇

在職媽媽有野好過全職媽媽=在職媽媽好過全職媽媽
好心你

邊個先係歧視
台灣社會問題要用英美paper唔用台灣paper

真係笑撚死我
仲話人ff
自己係度ff 男家成億股票
條柒頭都係快撚啲瞓啦

薪水上交 唔等如冇資產
學我樓上講 佢老豆拎曬佢d錢幫佢買曬股票都得（ff)

你話佢講曬自己總資產就話姐

但一定唔會係全職媽媽一定好過在職媽媽囉
你話對佢小朋友最好就應該辭職
但人地話你唔係囉
你啲父權古人見解只會越黎越柒

所以未叫你自己去facebook問下當事人
我都想知

呢d廢男真係影衰男人

佢老豆係美國總統添
好柒呀，收皮啦

你拎單親貧窮影響 來同依家一個做牙醫一個做中高層來比

我唔明比緊d咩

講左抑鬱症狀 社交障礙率多正常雙親10幾個%
個埋就有討論價錢 係依個case

就係叫你要比 都拎d岩用來比 你真係咩狗屎垃圾都當岩用

你明唔明我講緊乜架
全職媽媽係對整體較好
你篇野只係講在職媽媽有d地方會好過全職

係係 依家重要係條女單方講
係咪事實都唔知
咁咪當住係先 佢資產真係0
但到時佢老豆老母死 唔通唔比個仔咩

台灣研究單親家庭貧窮問題導致子女行為偏差
單親>貧窮>少部分小朋友行為偏差
事主突破左中間既條件
可以迴避大部分台灣單親家庭小朋友面對既成長風險

點樣對整體較好呀
你ff人尸對極體較好呀？

係囉，女人講野邊度可信嫁

屌你老母，都叫你上facebook直接問事主未得
自己FF無撚用po

人地養唔起自己？
樓都供左半層，依樣男家一早知，所以佢地就算低估左女事主財力，都唔代表男家咩謀算都冇

事主唔係突破左中間個條件
係唔符合條件

所以我先講重有大把外國研究符合
用年齡劃分之類

就係問緊你 拎緊一個唔符合既研究來比做乜野

屌 你狗黎？覺得有人養就乜都唔洗理？

你想問就問 係咁叫我問做乜鳩
你自己都係ff緊 笑死人咩

又loop
同一個老母
更多資源
在職做到既全職都做到
全職做到既在職未必做到
你篇野只係講緊
在職有d位會好過全職咋
唔係講緊在職可以收全職皮

咁究竟係邊啲做到做唔到呀

明明句野寫左除左生活費全部錢比曬老豆老豆
但走黎FF佢好多錢咁

最蔽外國研究符合你個結論但唔符合地域文化社會風氣呢

香港出左世可以是旦搵個男人簽名話係老豆，台灣係唔係都係咁？

但而家單野係其中一邊好明顯會影響到細路成長
個情況唔係應該搵有家庭問題果班比？

因為要死雞撐飯蓋
可能佢老豆係美國影子政府總統
拎哂啲家用起核彈打尻中國
老豆死左個牙醫就係中國國家主席啦
可能可能

點明顯法我睇唔到
裙腳？

咪有d位會在職有幫助
但多數都係全職比較好囉

篇野有寫男家一早知？
我睇篇野佢話會唔想辭職之後坦白佢地先開條件

咁多數即係邊啲方面呀
up唔出就收皮啦
我以為自己睇緊麥兜

自己上網睇啦
拎2-3點出黎在職媽媽好過全職媽媽既野出黎就話在職媽媽好d

你click. 入去佢成日po嗰個單親post
入面大半人留言都係話自己幾好無咩問題
佢就拎最極端嗰啲例子黎講
研究又係，唔理地域文化社會結構風氣，總之揾左個啱駛既結論再打横黎講，仲要唔係好強既結論

其實都係想揾個位懶係看透世事咁各打五十大板，點知越講越露底

有屁就放啦
講咁耐一個論點都拎唔到出黎

餵埋畀你喇，求其google台灣

單親家庭常被視為一種破碎家庭，且逐年 有增加的趨勢。它有別於一般傳統具有完整結 構的雙親家庭。單親家庭的子女們，因為少了 一位至親的教誨、督導及認同，人格發展不太 完整，造成很多潛在的不良反應。在本研究 中，單親家庭學生之人格特質類型，以具有不 協調性與神經質頃向以及自卑感頃向者佔較 大比例，而此三項人格特質，對健全的人格特 質而言，均是負面的。這些單親家庭的子弟， 應趁其尚在就學階段，及早針對其人格發展作 正確的導正，避免因行為偏差，造成社會或其 他家庭的傷害。

邊個可以接受到咁吾人道嘅對待？

係你覺得唔符合
文化風氣係有關
但點都唔似 一個中產個貧窮 差唔多完全相反來例子來對比

算啦大家唔好浪費時間同古代人溝通

希望佢老婆以後都咁黐家
唔係萬一人地有日想返工
都唔知佢會唔會因為不能接受仔仔要有個破碎雙薪家庭而做傻事

講緊全職定在職
你就收皮啦，又搬龍門
追本溯源，你話男家父母要求個女人辭職，係合理既要求而且對小朋友最好
我依家就收你皮

仔女既人格同父母陪伴時間既長短係隨機，即係完全無關係

人地明明中產 你拎單親貧窮來比

重要講左句 因為佢地單親貧窮所以出現行為偏差

但依個case 佢地中產 唔窮困所以冇事

笑撚死人咩 你咁論証f都唔知拎唔拎到

使唔使再搵埋全職vs在職媽媽

個老母全職湊仔只係陪伴 ？
教野，跟功課溫習都上心好多啦

家庭殘缺影響深遠
根據2011年政府統計處的普查，本港每十二名兒童中，便有一人來自單親家庭（離婚、配偶入獄、家庭暴力、配偶惡意遺棄或喪偶）。父母不當地處理離異問題，便會扭曲了孩子對婚姻的認識，如對性別角色的認知或兩極化的婚姻評價。不幸地，有些單親孩子誤把父母離異的罪名歸咎在自己身上，獨自面對自責、哀傷以及焦慮等的情緒困擾。家庭結構的改變和父母離異的陰霾，殘酷地迫使孩子失去了生命中親密的依附關係，製造了不少膽小害怕、自卑、缺乏自信、冷漠和欠缺動力的孩子。

科學研究發現，父母與孩子的交流方式會直接影響孩子尚未成型的性格、情商、自尊心、認知能力及社交技巧的形成基礎。心理學家James G arbarino在他對青少年暴力根源研究中發現，青少年暴力皆與依附關係、被父親遺棄、被母親拒絕或情緒病拉上關係。瑞典亦有研究指出，在單親家庭成長的兒童，在廿六歲前比一般的兒童多三倍的機率自殺或自殺不遂而被送入院。

你呢條友日後唔好學人娶老婆 只會害死人地個女

在單親家庭成長的兒童 在廿六歲前比一般的兒童多三倍的機率自殺或自殺不遂而被送入院。

瑞典研究唔計 文化不同？

應該唔會，除非同而家個老婆離婚

認真去睇paper既我就有如傻尻

恕我直言
你睇唔睇都....

慘變工人同生仔機器
女人比人養唔一定係幸福
因為生存同生活係兩回事

我都想做我老婆